關於少女的故事

你好，我叫黃寶靈，係一個好平凡既女仔。

我想講一個關於我既校園愛情故事。

而故事就係十年前既陸運會開始。

當時我讀緊中一，全級被強制加入啦啦隊。

啦啦隊入面，每人雙手各拿一個空水樽，左右互相敲擊。

「啪啪啪！」水樽敲出既「啪啪聲」相當有氣勢。

「Yellow House，啪啪啪！」口號亦嗌得起勁。

「Yellow House，啪啪啪！」比賽緊既係一百米田徑。

「Yellow House，啪啪啪！」黃社跑贏，得了第一名。

「Woo！陳汝州，你好勁呀！」啦啦隊長Emma大叫。

此時，跑道上的黃社參賽者回眸，是一副俊俏的臉。

無錯，佢就係陳汝州，個樣有啲似李治廷。

這時候，心跳七上八落，難道這就是所謂的一見鍾情？

呢一次，就係我第一次見到陳汝州。

因為佢，我既校園生活起了微妙既變化。

===

Instagram

Facebook

其他作品：

《點解我會變左做靚女架？》

過左一陣，老師就頒獎。

陳汝州企左係頒獎台上，寫住「1」字既中央位置。

老師對住個咪講：「男子丙組一百米俓賽現正頒發獎牌，第三名，藍社，2A班徐澤希……第二名，紅社，1E班張俊謙……第一名，黃社，2C班陳汝州。」

然後老師就幫陳汝州攬上金牌。

攝影學會同學攞住部相機：「三，二，一，笑。」

「咔嚓」，然後三人就在閃光燈下拍了一幀合照。

中學時代，能在競賽中得到一個獎牌，也是一種很大的榮耀吧？

合照完，陳汝州就由跑道上跑返上黎看台。

但佢第一時間竟然係同啦啦隊長Emma搭住膊頭一齊影相，Emma仲請佢食波餅。

個心突然有D酸，我諗緊，佢地究竟係咩關係呢？

「喂！」

當我回過神來，才發現跟我說話的是我中學時第一個好朋友—劉曉晴。

劉曉晴望一望我對眼，再望一下陳汝州，再講：「你偷望緊陳汝州呀？」

講起劉曉晴，其實我都唔知點解就同佢熟左。

我地中一既時候就認識，佢矮我少少，每逢集會排隊既時候都排係我前面。

可能係叫做近水樓台啦，我中學識既第一個朋友就係佢。

因為我升中學之前搬左屋去第二個校網，所以就無小學同學同我讀同一間中學，所以我好珍惜劉曉晴呢個朋友。

我地學校分四個社：紅、藍、黃、綠，而我地咁岩都係黃社，所以陸運會就可以坐埋一齊啦。

「喂，你發咩春夢呀？望完陳汝州仲唔夠呀？」劉曉晴拍一拍我膊頭。

我慌忙解釋道：「唔係呀！」

劉曉晴：「你仲話唔係偷望緊陳汝州？」佢臉帶訕笑。

佢繼續講：「哈哈，人少少就認左佢啦，我支持你嫁。」

我：「唔係呀，唔覺意望到咋嘛。」我死雞撐飯蓋。

劉曉晴：「雖然唔係我杯茶，但陳汝州都幾靚仔既。」

我：「話說，你又點解知道佢個名叫做陳汝州既？」

劉曉晴：「梗係知道啦，佢係中二級既運動健將，成日代表學校出賽，我地級好多女仔都鍾意佢嫁。」

我：「咁，要做佢女朋友，咪要打低好多對手？」

劉曉晴：「係嫁…喂，你仲話唔係鍾意人地？」

我：「其實，我都唔知咩叫鍾意。」

劉曉晴：「咁你見到佢既時候，有無心跳加速既感覺呀？」

我：「我……」心裡小鹿亂撞。

劉曉晴：「你唔洗呃我啦，你塊臉已經出賣左你啦，臉都紅哂，哈哈哈。」

我：「你話咩就咩啦。」我沒好氣地說。

呢個時候，有個人正係跑道既起點上做緊熱身運動，佢個樣有D似韓星朴寶劍，佢叫做譚越其，係劉曉晴既暗戀對象。

司令台嗌咪：「而家要舉行既係男子丙組一百一十米跨欄俓賽，各位參賽者各就各位……」

我：「喂，你睇下，你個譚越其要跑啦。」

譚越其又係黃社，不過就讀隔離班1D班。

「三，二，一，咇！！！」

我地啦啦隊跟住就嗌口號：「Yellow House，啪啪啪！」

我隔離既劉曉晴仲嗌得聲嘶力竭：「Yellow House，啪啪啪！」

「Yellow House，啪啪啪！」譚越其仿似飛人，飛快跨過一個又一個欄柵，拋離一眾對手，脫穎而出。

毫無懸念，譚越其攞左第一名。

「Woo！」譚越其為我地黃社爭取到3分，大家都好高興。

到頒獎完畢之後，佢又係竟然第一時間同Emma影相。

Emma搭住佢膊頭，個胸仲貼住譚越其隻手，究竟有何居心？

劉曉晴即刻翻了一大個白眼。

有人話：兩個女仔之所以做到朋友，係因為有一個共同敵人。

而我諗，曉晴同我既共同敵人就係啦啦隊長Emma。

我地淨係知佢讀4B班，中文名叫做王心瑜，而且佢好似好鍾意年紀細過佢既師弟。

呢個時候，我竟然擔心Emma會搶走陳汝州。

呢一秒，我意識到自己真係鍾意左陳汝州，因為我竟然呷醋。

所謂一見鍾情，原來真係咁簡單？

當時陳汝州在跑道上回眸，那一副俊俏的臉，令我非常難忘。

眼大鼻高，同李治廷差唔多咁靚仔。

陸運會完左之後，我即刻返屋企開電腦，上學校網站睇下今年既分班名單，終於俾我搵到：2C班24號，陳汝州，Chan Yu Chow。

陳汝州，陳汝州，究竟係咩野名黎，咁特別既？

我攞左張白紙，係度寫佢個名，係咁寫，係咁寫。

寫完佢個名，我又寫自己個名係隔離：「黃寶靈」。

我心諗，如果我嫁左俾佢，我咪叫做「陳黃寶靈」囉？

鍾意一個人既特徵之一：係咁重覆寫對方個名。

二：將對方個名同自己個名寫埋一齊。

三：幻想結婚後女方既姓名。

新讀者留個名

多謝

有冇陳寶珊

我張白紙已經寫滿哂我同陳汝州既名，寫完之後先覺得呢個係我鍾意佢既罪證黎，所以跟住我立刻撕碎張紙。

陸運會過左唔知幾多日之後，劉曉晴竟然自發話要幫我攞到陳汝州既Msn。

果一日，有家政堂，老師教完我地整曲奇之後，我整左好多。去到小息既時候，劉曉晴拉住我隻手，要我跟佢上二樓，準備一探2C班。

劉曉晴敲門大叫：「唔該，我想搵陳汝州呀。」

霎時間，整個2C班一片死寂，兩秒後，同學竟然起哄。

有個傻仔大叫：「Woo！又有囡囡黎搵宇宙啦。」

「宇宙？」哦，我明啦，係汝州既諧音，原來佢花名叫宇宙。

陳汝州聽到之後行左出黎，一臉疑惑咁望住我地。

死啦，個心好亂，跳得好快。

劉曉晴：「拿！我叫劉曉晴，佢叫黃寶靈，D曲奇係佢整既，你試下。」跟住遞上一袋我親手整既曲奇。

陳汝州：「哦，多謝喎。」

劉曉晴：「你介唔介意俾個Msn我地，我地做個朋友呀。」

陳汝州：「好呀，chanyuchow@hotmail.com」

劉曉晴：「咁好啦，無野啦，拜拜。」

陳汝州：「哦，拜拜！」

估唔到咁順利，索取Msn大作戰，大成功。

放學，我返到屋企，即刻打開電腦，登入Msn，輸入：「chanyuchow@hotmail.com」

之後我就add左佢啦，佢亦好快咁accept左我。

「ˊˊˊ#× 宇宙 ×ˋ!!」在線上。

我打開對話視窗，諗緊要打咩開場白。

「Hello！ 我係黃寶靈呀。」呢句好唔好呢？

我望住個Enter掣好耐，猶豫緊咁樣講岩唔岩呢？

我心跳加速，小鹿亂撞，唉唔理啦，Enter！

宇宙：「Hi，你係今日搵我但又唔出聲果個女仔？」

我：「係呀……我叫做Bonnie呀，D曲奇好唔好食呀？」

宇宙：「OK呀，幾好味。」

我：「咁你做緊咩呀？」

宇宙：「等緊同學打信長囉。」

我：「有咩好玩呀？」

宇宙：「er…用技術黎殺人囉。」

於是乎，我用Foxy Download左魔獸爭霸3同信長既地圖。

同宇宙玩左兩局之後，我就無玩，因為我完全唔識玩，好複雜，費事連累宇宙。

鍾意一個人既特徵之四：投其所好，即使你唔鍾意。

有冇人睇緊？

仲睇緊 原來故事嘅10年前係指玩msn 果個年代

後黎，我無再同宇宙玩信長，我問佢，不如玩跑Online啦，佢都話好。

雖然同佢打信長D朋友頗有微言，話玩跑Online好on9，但佢一於少理，陪我一齊玩。

「豈！」、「我跳！」、「Jump！」，我習慣開住聲玩跑Online。

我用開「明明」呢一個角色，因為佢真係好cute而且一開始揀就可以免費用。

我係跑入面個名叫做「寶靈ovo」，而陳汝州就叫「宇宙ovo」。

我同宇宙同一組，一齊玩接力場，依稀記得個場名叫做超級跳躍。

宇宙真人跑步好快，贏左一百米既第一名，估唔到佢連係game入面，都一樣跑得好快。

我淨係識得高空DJ，而宇宙仲識埋低空DJ，仲成日都跑得快過我。我鍾意跑第一棒，因為如果落後左，之後都可以依靠宇宙扳回優勢。

不知不覺，日日同宇宙玩跑Online既日子，成為左我F1時候最快樂既日子。

日日Mon住陪電腦，等佢登入Msn或者跑Online，就係我每日放學最期待既事。

鍾意一個人既特徵之五：每日都好期待佢在線上。

攞到宇宙個Msn之後，順理成章，我就攞埋佢既電話號碼。

我同佢都係人仔台，Message免費任send咁濟。

而家望住部Sony Ericsson推蓋手機，真係充滿哂回憶。

時間又到左每兩個星期一次既家政堂。

而家政堂我次次都係同劉曉晴同一組。

仲記得果日我地整湯丸，搓D糯米粉，搞到我地成手都係白色粉末。

我係度洗手，劉曉晴突然講：「丫！你話D湯丸似唔似你個陳汝州丫拿？」

我：「下？邊度似呀？」我覺得有點荒謬。

劉曉晴：「男仔之家，又白又滑喎。丫，我知佢似邊個啦，似呀王力宏呀。」

我：「陳汝州靚仔D。」

劉曉晴：「哈哈哈哈，唔靚仔點做女人湯丸呀？」

我：「咩野係女人湯丸呀？」

劉曉晴：「意思即係可以係女人堆入面打混，迷倒唔少女人既俊俏少年囉。」

佢繼續講：「唔止係Emma呀，連D老師Miss都偏心佢嫁。」

講起Emma，我就嬲啦。因為諗返起陸運會果日，佢影相既時候都有請陳汝州食波餅。

Emma，全名王心瑜，係啦啦隊長，讀4B班。

佢個樣麻麻，但係就胸前偉大，目測應該有E Cup。

對比起岩岩發育既我，胸前波平如鏡，佢真係無得輸。

而我覺得我個樣只係比一般好少少，連中上樣都稱唔上。

咁，如果我要係陳汝州身邊咁多女仔中突圍而出，我要點做先得呢？

有人話，要留住一個男人，首先要留住佢個胃。

所以我決定，每次家政堂都俾心機整野食，然後送俾陳汝州。

「陳汝州，小宇宙。」我一路攪拌D湯丸，一路輕唱。

我諗，請佢食湯丸應該好過請佢食波餅掛。

一黎，我無Emma咁姣，二黎，我無波。

我諗，最後果句先係重點。

所以我由中學起就日日飲木瓜奶，或者係飲豆漿。

為左吸引男仔，女仔真係可以在所不惜。

我筆起D湯丸，食左幾啖，幾甜，仲諗起宇宙，情不自禁甜笑起上黎。

鍾意一個人既特徵之六：但凡諗起佢，都會甜笑。

推

仲睇緊

多謝支持

劉曉晴：「你做咩係度偷偷地甜笑呀？」

我：「有咩？無呀。」

劉曉晴：「諗起你個小宇宙呢？」

哈哈，知我者莫若劉曉晴。不過我一樣唔認：「無呀！」

我：「你幫我識左陳汝洲，咁幾時到我幫你識譚越其好呀？」

劉曉晴：「千其唔好！我未準備好！」

劉曉晴係一個好大膽既人，可以完全唔怕羞咁樣幫我上2C班搵陳汝州，但一講起譚越其，佢就即刻變到好細膽。

因為係鍾意既人面前，我地都好怕，好怕會做錯事，令到佢扣減對自己既印象分。

想留個最好既第一印象俾人，所以每講一句都小心奕奕。

但我而家已經過左呢個階段啦，成日都好想同宇宙傾計，即使係好無聊既野都好。

「你食左飯未呀？」、「食左咩呀？」、「你做緊咩？」

呢幾句，我成日都問。

鍾意一個人既特徵之七：個腦成日都諗住佢。

推一下

我地將炮製好既湯丸放入三個食物盒，準備將其中一盒送俾宇宙。

係家政堂入面，我俾老師試味，都有90分嫁，唔知宇宙鍾唔鍾意食呢？

呢個時候，係第二個小息，我地去左2C班搵宇宙。

劉曉晴：「喂，陳宇宙，Bonnie整左D湯丸請你食呀。」

宇宙：「好呀，咁岩我都見肚餓。」

宇宙伸手接過食物盒同匙羹，食得津津有味。

見到佢開心，我都好開心。

鍾意人既特徵之八：「見到佢快樂，自己也同樣快樂。」

跟住，我背後突然間有把女聲：「宇宙，我買左薯條俾你食呀。」

我轉過頭，發現係Emma，我地雙目交投，令我察覺到有些微敵意。

宇宙：「正！多謝哂。」，宇宙都係食得津津有味，不過佢遞一遞包薯條俾我，問：「食唔食呀？」

我：「唔洗啦。」

原來，宇宙係一個大食積，唔知佢個胃係咪有個黑洞係度呢？

跟住，我地就返返自己班房，上數學堂。

身為一個少女，我最憎既就係數學。

隔離故樓主

幸會幸會 過黎支持下留個名

唔止數學上既三角關係，人與人之間既三角關係，我都好討厭。

而我發現，我同宇宙同Emma就係一個三角形。

或者唔止Emma一個想追宇宙，係多邊形都唔定。

算啦，數學既野我唔叻，唯有返學等放學，放學飲可樂。

升上黎中一已經兩個幾月，除左劉曉晴之外，我地其實仲有兩個朋友：于夏君，同李永輝。

于夏君坐係我隔離，係我地1C班既班花，全級四大美女之一，性格平靜，清純，係個正宗女神。

而李永輝就坐係劉曉晴隔離，係一個肥肥地，女人形，gay gay地但又唔係真係gay既男仔，性格樂天，成日搞爛gag。

唔知點解，坐你隔離既同學未必係同你最friend果個。

就好似我同劉曉晴咁，一個東一個西，但仍然無阻我地既友情。

我地既1C班，成積中下，但勝在多靚仔靚女。

可能真係「人醜就該多讀書」啦，我地級精英班真係無乜靚仔靚女。

班男仔除左將我地級四個靚女封為四大美女之外，仲將幾個其貌不揚既肥妹仔封左做四大聖獸。紅藍黃綠四社，各有一個。

紅色有朱雀、藍色有青龍、黃色有白虎、綠色有玄武。

呢種比喻，比起直接叫人做豬扒，更加Mean一百倍。

劉曉晴：「Bonnie，不如我地勾手指尾呀？」

我：「下？點解呀？」

劉曉晴：「我地約定，你幫我追譚越其，我幫你追陳汝州，好無呀？」

我：「好，一言為定。」然後我就舉起右手跟劉曉晴的手結印。

一手接住一手，手指尾勾住手指尾。

黃寶靈同劉曉晴，就係咁成為左盟友。

我心想，每個女孩子，都會為了愛情不惜一戰吧。

而劉曉晴終於都決定左要我幫佢刺探軍情，去識譚越其。

最常見到譚越其既地方唔係1D班，而係籃球場。因為佢幾乎每個小息都會落去樓下籃球場打波。

小息，我落左去樓下籃球場，咁岩見到陳汝州同譚越其係度鬥波。

呢個時候，我莫名地緊張，心跳卜卜卜卜咁跳。

跟住我就係度睇波，等小息完既時候，先搵機會接近譚越其。

小息完結既鐘聲響起，我馬上走去譚越其面前，遞左一張紙條俾佢，然後就快步逃走。

字紙上面寫住：「可以做個朋友嗎？ bonniewong@hotmail.com」

好似無乜人睇咁推下先

P

雖然我係男仔，但有d位都幾有共鳴

呢個時候，同樣係籃球場既宇宙好似望到我。

佢見到我將紙條交俾譚越其，死啦，佢會唔會誤會我係鍾意第二個，隨便撩人，水性楊花既女仔嫁？

我見到宇宙黑臉，答案似乎呼之欲出，唉。

我返到屋企之後，等左好耐，都未見宇宙online。

跟住譚越其加左我Msn，我地就傾計啦。

我：「Hi！」

譚越其：「Hi！」

我：「Hi Hi！」

譚越其：「Hi Hi！」

我：「Hi Hi Hi！」

譚越其：「Hi Hi Hi！」

我：「Hi到幾時？ xd」

譚越其：「點知你呀？」

我：「er…我都唔知講咩好。」

譚越其：「你做咩想識我既？」

實情係因為我想幫劉曉晴刺探一下軍情。

不過我隨便編個藉口：「er…因為我鍾意睇人打籃球囉。」

我：「你識陳汝州嫁？」我有睇譚越其同宇宙鬥波。

譚越其：「識，佢打波真係好犀利。」哈哈，我既小宇宙梗係勁啦。

我：「咁你知唔知，係咪好多女仔鍾意佢嫁？」

譚越其：「你咪其中一個？」

我：「唔係呀！唔係呀！」我慌忙地撒謊。

譚越其：「其實你識我係咪想借我做跳板去識陳汝州咋？」

佢繼續講：「我見你睇波既時候，望住陳汝州既眼神，真係兩眼發光，心心眼咁喎。」

我：「唔係呀，我一早識左佢啦。同埋佢打波打得好睇丫嘛。」

我發現，我對住運動型，又識打籃球既陳宇宙真係無哂抵抗力。

譚越其：「陳汝州你都唔鍾意？咁你鍾意咩類型既男仔呀？」

我：「我...我無諗過喎。咁你呢？你鍾意咩類型既女仔呀？」呢句係我幫劉曉晴問既。

譚越其：「我鍾意…男仔頭性格既女仔。」

我：「嘩，我幾驚你話鍾意男仔呀。」

男仔頭？劉曉晴岩哂啦，成日講野又大聲，又打開雙腳黎坐。

push

譚越其：「痴線，我先唔會鍾意男仔呀。」

我：「點知你呀？」

我：「 咁你鍾意女仔咩打扮呀？」

譚越其：「 長頭髮，著裙囉。」

我：「咁好普通姐。」

「ˊˊˊ#× 宇宙 ×ˋ!!」在線上。

我：「我有事做，唔阻你啦，拜拜。」我急忙向譚越其道別，然後同宇宙Msn。

我向宇宙傳送一個電震動。無耐佢又震返我。

我：「做咩今日咁夜先on既？」時鐘已經去到七點半。

宇宙：「關你咩事？」

下？宇宙突然間咁串既？

我：「……」

這時候，我還未察覺，原來一切已經變動了。

這個時候，我打開Facebook， 卻發現一個震撼我心的status。

「 Chan Yu Chow 與 Emma Wong 穩定交往中。 」

咩料？宇宙竟然同個死姣婆死八婆死肥婆Emma一齊左？

我唔信…但更多既係不願相信。

我仍未心息，就上Msn問下宇宙佢係咪真係同左Emma一齊。

點知得來既回覆係：「我係佢女朋友，你以後唔好再煩陳汝州啦。」

果時開始，我個世界就好似變到得返黑白灰咁。

呢一次，係我第一次失戀，即使係單戀。

第一次失戀，通常都係最痛既一次。

我無祝福佢地，因為我係衷心希望佢地快D分手。

因為鍾意既人同左第二個一齊既時候，難免會覺得好傷心。

而我亦因為咁，喊左好多日。

即使到左秋季旅行日，我燒緊野食都無啦啦忍唔住喊左出黎。

八婆

開始入戲肉

其實我原本諗住去到聖誕節之前，有D氣氛先至同陳汝州表白。

但無諗到11月都未完，陳汝州就同左第二個女人一齊。

感覺就好似打麻雀咁，俾人截糊一樣。

我果幾日既心情，簡直係跌左落谷底。

秋季旅行，我地去左新娘潭燒野食。

我仲記得宇宙好鍾意食雞翼，所以無意中自己都燒左好多隻雞翼。

鍾意人既特徵之九：佢鍾意既野，自己都會慢慢鍾意。

食食下，諗起宇宙同左Emma一齊，我就好唔開心，忍唔住喊左出黎。

我：「嗚……」

劉曉晴：「唔好咁啦，仔死仔還在，下個更可愛呀。」佢掃住我背脊講。

李永輝：「係囉，唔好喊啦。」但聽完呢句，更加想喊。

我竟然抱住劉曉晴係度爆喊。

我：「宇宙同左Emma一齊呀，嗚…」我愈喊愈大聲。

周圍既人都注意到我係度喊，感覺好醜怪。

其實無戲肉

跟住班主任Miss Chan都走左埋黎，問：「係咪有咩事呀？黃寶靈。」

唔通我話自己失戀咁樣衰咩，所以我咪話我隻腳咬柴囉。

Miss Chan：「俾我幫你睇下？」

我：「唔駛啦，我無事啦。」我拭乾眼淚，故作淡定。

Miss Chan：「有事既話叫我丫，唔好忍喎。」

我：「好。」

我鍾意陳汝州呢個秘密，得我、劉曉晴、于夏君同李永輝知道。

即係多數圍住我，睇住我喊既觀眾都唔知發生咩事。

唯獨是有一個男仔好似睇穿我咁，佢過左埋黎同我講野。

「唔好咁啦，俾仔飛好閒姐，最多我聽你講心事啦。」

同緊我講野果個男仔叫杜學禮，係我地班一個唔起眼既男仔。

我：「我都話我無野咯。」

杜學禮：「係至好喎。」

劉曉晴：「你俾佢靜下啦。」

有時候，最好既陪伴並唔係千言萬語，而是一聲不響，伴隨左右。

Lm

如是者，我喊左幾日，終於唔喊。

而跑Online果方面，宇宙都無on好耐。

仲記得玩跑Online，有一種場叫做「傾場」，意思即係只係入場傾計，唔會開波跑步既場。

我開左個傾場，做左場主。場名叫做「我失戀呀」。

劉曉晴同李永輝都有玩跑，佢地仲入左黎，陪我一齊傾計。

之後佢地係咁禁f2，打句「加油～加油～」出黎。

仲係Game度一齊跳舞tim。

劉曉晴忽然話：「你係好女仔黎，係陳宇宙唔識欣賞咋。」

劉曉晴：「如果我係男仔，我一定會要你嫁。」

我：「多謝你呀:'( 」

果陣時跑Online有情侶系統，原本諗住同宇宙一齊既時候用。

不過，而家變左同劉曉晴登記做情侶。

在旁睇住既李永輝睇到之後打左句：「咦！你地Les嫁？」

好朋友好到一個地埗，的確係會令人懷疑自己係咪同性戀。

呢一首歌，就好似寫緊黃寶靈同劉曉晴既友情咁。

留在彼此的身邊 牽著手再繼續飛
期望擁抱到最終 所有幸福都抱起
做永遠知己 追蹤我快樂 奔跑也一起
來日願緊緊記住 FANTASY TALE

同劉曉晴做左跑Online情侶之後，我地同李永輝成日都一齊玩跑。

同朋友打機，可能係促進感情最有效既方法。

李永輝係跑到叫做「肥輝ovo」，而劉曉晴就叫「曉晴ovo」。

由宇宙同Emma一齊果日起，宇宙無再搵我，連跑Online都好少玩。

天氣開始凍，眨下眼就黎到十二月。

雖然我鍾意宇宙係由十月幾號既陸運會開始。

但係我唔知點解種情好深，放唔低陳宇宙。

每次係佢Facebook見到佢同Emma既甜蜜合照，我都不禁心酸。

我係度諗，唔通大波既女仔真係咁得人鍾意？

因為我覺得Emma除左大波，就乜野都唔係。

我除左每日有飲木瓜奶之外，仲有幫自己推淋巴按摩，但係結果都係麻麻地。

點解我又肥又無波？明明身體D脂肪多到可以再整多兩團脂肪出黎，但係點解D脂肪唔集中係心口呢？

跑 我都係中一二玩

對於陳宇宙，我始終放唔低，唯有希望佢同Emma快D分手啦。

我同自己講，到佢地分手既時候，我就應該盡快表白。

十二月，聖誕聯歡。

班入面，個個人都買左樣禮物，包裝好再拎出黎抽獎。

我抽到26號，份禮物睇落去仲好似好大份。

心諗無死啦。

點知一拆開，原來係5L既礦泉水。

屌。

而劉曉晴就抽到紙巾，肥輝抽到朱古力，于夏君就抽到爆旋陀螺。

佢地都嘲笑我，抽到枝咁重既水。

然後肥輝就自告奮勇話要送我返屋企，幫我攞水返屋企咁話喎。

果次係我第一次俾人送我返屋企，不過果個人係肥輝，所以根本就無咩特別既感覺。

講到送人返屋企，我諗起一件事。

多謝G持

加速

中一果年下學期，我每日都同劉曉晴一齊放學咁濟。

有一日，佢突然話想知道譚越其住係邊度。跟住我地放學就係1D班出面捕佢。

等佢唔為意既時候，跟蹤佢返屋企。

明明劉曉晴都唔順路，但係都一齊搭西鐵，之後行去譚越其所住既屋村。

行到尾聲，劉曉晴話自己好似變態佬，跟蹤人返屋企。

而我就覺得好好笑，因為要小心翼翼咁尾隨譚越其，又怕佢突然擰轉頭望到我地，真係好刺激。

女仔鍾意一個人起上黎，真係可以好變態，成個痴漢咁。

上電腦堂既時候，劉曉晴仲用我Facebook偷偷咁stalk譚越其。

果陣時，有隻Facebook Game叫做Restaurant City。

我地幾乎次次上電腦堂都會玩咁濟，我地仲起到間餐廳好靚。

當時我地既夢想就係同鍾意既人結婚，然後一齊開間Cafe。

唔知係咪個個少女都有過呢種夢想呢？

又到左家政堂，今次學整三色椒炒意粉。終於又可以送野食俾宇宙。

肥輝見到之後又稍有微言：「車，掛住溫仔，有好野食都唔益我。」

劉曉晴：「你仲嫌自己唔夠肥呀？食完肥死你呀。」

李永輝呢個肥仔漸漸變左我地其中一個「姊妹」。

異性朋友friend到一個地埗，甚至會覺得對方係同性。

不過今次宇宙話唔鍾意食三色椒，所以我就留返俾肥輝食。

肥輝：「多謝咯。」

時間去到二月十四，情人節，我決定整朱古力送俾宇宙，然後表白。

小息，劉曉晴推住我上二樓2C班。

我：「喂也，唔好推啦。」

劉曉晴將我推向陳宇宙既方向：「黃寶靈有野同你講呀。」

我個心七上八落，小鹿亂撞，唔知講咩好。

我：「我呀…我整左D朱古力呀，你試下呀。」

「其實我鍾意左你好耐啦。」呢句說話我始終講唔出口。

有時候，個天可能真係會聽人既祈禱。

Emma同宇宙終於都散左，分手啦。兩個人係Facebook Status都變返做「單身中」。

跟住我就逼不及待咁去搵陳宇宙啦。

我Facebook Inbox問佢：「你分左手？有無事呀？」

佢：「無事，唔駛擔心我。」

我：「有咩事可以同我講喎。」

佢：「哦。」

佢：「之前好對唔住呀，Emma唔鍾意我同其他女仔玩，所以忽略左你。」

我記得，佢甚至用你Msn同我講野，叫我唔好搵你tim。

我：「唔緊要啦。」

佢地分左手，我真係好開心，因為代表住我有機會啦。

我：「同我玩陣跑Online丫，好唔好？」

佢：「好呀，我都好耐無玩。」

於是乎，我地成班friend就一齊玩跑Online，真係好開心。

唔好意思
#56 同 #57 調轉左次序黎post
希望你地睇完 #57 先睇 #56

推下先

推！好睇

宇宙：「多謝喎。仲有咩想同我講呀？」

唉，宇宙呀，宇宙，我係情人節送朱古力俾你已經係好大既暗示啦，點解你仲唔明喎？

唔通真係要我講到明我鍾意你咩？

我：「無呀，今日天氣幾好咁。」

無鬼用呀你，黃寶靈，「我鍾意你。」呢四隻字都講唔出口。

劉曉晴用力捏我的手，想逼我表白，但我依然無視她。

宇宙：「係呀。」

我：「無野啦，拜拜。」

宇宙：「拜拜。」我地跟住擰轉頭就走。

點知見到杜學禮係度竊笑，我就行埋去問：「笑咩笑？」

杜學禮：「無呀，我見到有人食檸檬咋嘛。」

我：「咩食檸檬呀？」

杜學禮：「你囉，情人節送朱古力都無行。」

我：「……關你咩事喎？」

點解連旁人都了解我既心意，但你偏偏唔明白喎？

杜學禮：「唔關我事嫁，等我仲諗住幫你追佢tim。」

我：「咩話？你可以點幫我呀？」

杜學禮：「欲擒故縱，你同佢混熟左一排之後，你試下突然消失，睇下會點。」

我：「係咪真係得嫁？」

杜學禮：「如果咁都唔得既話，我會勸你放棄。」

我：「咁咪姐係背水一戰？」

杜學禮：「可以咁講。」

我：「話時話，你做咩係二樓嫁？」

杜學禮：「陣間中文堂，我地單數學號既要轉課室，黎二樓上堂呀。」

我：「係喎。」我學號係雙數，唔駛轉課室。

就係咁，杜學禮成為第四個知道我鍾意陳宇宙既人，仲話要幫我諗計仔追陳宇宙。

有人話，女仔追男仔一定要耍少少心計，呢點我都認同。

尤其係對住陳宇宙呢D咁蠢既男仔，真係要俾多兩錢肉緊。

唉。宇宙呀，宇宙，究竟我要點做，你先明白我對你既心意呀？

女主角出呢招會唔會太急 人哋啱啱分手 應該無咁快抽離到

你講開又好似係不過我已經寫左

最後，我選擇左用杜學禮既「欲擒故縱」策略。

首先，我日日同佢一齊玩跑或者msn，玩左一星期左右，等佢習慣左有我既日子。

然後某一日，我特登隱藏自己，係msn假裝Offline，亦無上跑Online。

跟住我派劉曉晴同李永輝幫我睇下陳宇宙會點啦。

有日，我放左學就去劉曉晴屋企，睇住佢用佢個ac玩跑。

無耐，宇宙就入左傾場問佢地：「Bonnie呢？」

宇宙：「呢排佢去左邊？跑Online都無上。」

劉曉晴：「唔知喎，你掛住人地呀？」

果然奏效！

宇宙：「…唔係呀，問下姐。」

黎啦！等你感受下思念人既感覺啦。

果日，我係劉曉晴屋企玩，佢仲幫我分析而家既情勢，叫我不如扮有男仔追，等陳宇宙著緊D。

追仔攻略，第一招：「欲擒故縱」，第二招：「假想敵」。

劉曉晴：「最近好似有男仔追佢喎。」

宇宙：「下？係咪譚越其呀？」

呢一下，唔止震動我個心，仲震動一切。

支持

去到關鍵位就停咗

未寫完 唯有每日一篇

LM

我望到「譚越其」呢三隻字，即刻呆左係度。

而劉曉晴個反應仲更加緊要，呆左三秒之後先識得打字。

劉曉晴：「下？譚越其鍾意佢咩？」

宇宙：「唔知呀，我估下咋嘛。」

劉曉晴：「點解你會估佢既？」

宇宙：「因為譚越其同我提起過佢。」

我即刻禁住劉曉晴膊頭講：「唔好誤會呀，我同譚越其無野嫁。」

我地只不過係有時傾下計咁咋。

劉曉晴若有所思咁回答左我一句：「哦。」

宇宙：「咁，唔係譚越其既話，會係邊個追佢？」

劉曉晴：「杜學禮。」杜學禮就係咁幫我食左隻死貓。

宇宙：「唔識。」

劉曉晴：「我地1C班嫁。」

宇宙：「原來係咁。」

跟住我地玩左陣跑Online就無玩。

劉曉晴無啦啦話想幫我梳頭鬢辮。

咁佢就幫我梳頭啦，仲梳得好舒服，霎時間覺得好似多左個家姐咁。

可能係因為我無家姐細妹啦，得個呀哥，所以先咁覺得。

最後佢好似攞我個頭當公仔頭咁玩，試左好多個造型。

跟住佢無啦啦話：「如果你第時結婚，記得搵我做姊妹喎。」

我：「下？好呀。到時呢，你應該叫我做陳太，而我就叫你做譚太。」

我：「唉也，好痛。」劉曉晴梳頭一時大力左。

劉曉晴：「Sorry呀，我大力左。」

頭髮扯斷左唔緊要，但朋友關係一旦斷左既話，又有幾多可以重來？

我：「唔緊要。」

我：「係呢，你諗住幾時真正認識譚越其呀？」

劉曉晴：「我ready好啦。」

我：「好。」

推
幾青春下

好青春嘅life

我用劉曉晴既電腦登入自己個Msn。

然後打開同譚越其Msn既視窗，傳送一個電震動。

我：「Hi！譚越其，今日我介紹個朋友你識丫？」

譚越其：「邊個？」

我：「佢叫劉曉晴，係同我同班既好朋友，佢好鍾意睇你打籃球嫁。」

譚越其：「我識你就夠啦。」

我：「咩呀？你唔想識多個朋友咩？」

譚越其：「見係你，介紹黎識下囉。」

我：「lauhiuching@hotmail.com，加佢啦。」

譚越其：「OK，add左。」

我：「話時話你點解叫做譚越其既？個名聽落去好似女仔。」

譚越其：「個名係我呀爸改架，意思係要超越自己咁解。」

我：「自己同自己鬥，然後越過自己咁既意思？」

譚越其：「係呀。」

我：「我可唔可以叫你做Yuki呀？」

我：「越其，Yuki！幾岩音呀，哈哈。」

譚越其：「…你鍾意叫咩就叫咩啦==」

呢個時候劉曉晴黑起塊臉，好似唔鍾意我咁樣同譚越其傾計咁。

我：「好啦，我要off啦，你同劉曉晴慢慢傾啦。」

我登出Msn，然後同劉曉晴講：「我返屋企啦，拜拜。」

我執好野，著好鞋，就揮揮手同劉曉晴道別。

唔知道，佢地既進展如何呢？

我搭車返到屋企之後，第一時間就係開電腦。

見到宇宙在線上，無幾耐，佢終於主動搵我：「Hi！」

佢繼續問：「你呢排去左邊呀？成日都唔on。」

我：「無呀，我閉關溫書咋嘛。」佢果然諗起我，哈哈。

宇宙：「我有D野想問你呀。」

宇宙：「我好似鍾意左個女仔，點做好？」

死喇，你鍾意既女仔係邊個？一定要係我，一定要係我呀！

我問：「咁你鍾意邊個呀？」

宇宙：「我同班同學，佢叫做Tiffany。」

唉，唔係我，岩岩睇到果下，真係心灰意冷。

我：「同佢表白，然後問佢可唔可以一齊囉。」

我唔想教佢溝女，因為佢想溝既並唔係我。

個心好似撕裂左咁樣，我唔甘心，岩岩先等完你同Emma分手，而家又彈出個Tiffany？我唔甘心呀！

宇宙：「多謝你。」

我：「唔駛！」我仲假裝大方咁面對宇宙，但其實我真係好想喊。

呢個時候，我打左個電話俾劉曉晴，打唔通，於是我打左俾于夏君，講左兩句，終於忍唔住喊，之後一傾就傾左兩個鐘頭。

我一路喊，一路係度訴苦。難得于夏君咁善解人意，我就盡情發泄。

呢一次，就係我第二次單戀既失戀。

其中有一句，我覺得于夏君講得幾岩既就係「宇宙鍾意邊個都話俾你聽，證明佢心入面都有你既位置啦。」

傾完兩個鐘，我終於冷靜咁接受現實。

垃圾宇宙狗！

推 又黎個Tiffany

二月二十四日，宇宙同Tiffany終於一齊左。

果日我無喊到，仲扮大方咁同宇宙講：「你要幸福呀。」

我：「仲有呀，唔準蝦Tiffany呀。」然後我輕輕打左佢膊頭一錘。

Tiffany好過Emma好多，樣又靚，腰又幼，腿又長。又唔似得Emma咁發姣，又唔會用宇宙個Msn。

我竟然覺得宇宙揀得岩，呢種心情好矛盾。

好似我咁既Small Potato，根本就無條件同Tiffany鬥。

但係Facebook見到佢地既合照，我不禁心酸起黎。

鍾意人既特徵之十：唔想佢同任何異性接近，包括佢呀媽。

我好清楚明白我仲係鍾意陳宇宙，但我決定將呢個秘密自己埋藏。

果日，我問杜學禮可以點做。佢答我：「只有等。」

佢仲話：「中學就拍拖，好易散嫁姐。你咪等佢地散囉。」

咁又係，我想要既係一段唔會散既戀愛，終有一日我會等到既。

到宇宙同Tiffany分手果陣，我一定要盡快表白。

三月十六日，係譚越其既生日。

十五號晚，我又去左劉曉晴屋企，話要一齊整蛋糕喎。

我地今次要整既係藍莓芝士蛋糕，仲要整兩個。

我地買左D消化餅，然後拎個膠袋袋住佢，再椿碎佢。

再搽D牛油，終於整好個餅底，之後就打忌廉，打芝士。

整左半個幾鐘，終於整好兩個芝士蛋糕。一個俾譚越其，一個俾我地試食。

我：「好味，正呀。」我一路食一路講。

劉曉晴笑住講：「係咪呀？」

我：「係呀，譚越其一定會鍾意食嫁。」

劉曉晴：「我仲寫左封情書俾佢，今次無死啦掛？」

就係咁，我同劉曉晴都帶住期待既感覺過呢一晚。

但係有時候，期望越大，失望越大。

放左學之後，我同劉曉晴一齊去1D班搵譚越其。

劉曉晴：「個蛋糕係我地整嫁，生日快樂！」跟住佢就遞上蛋糕同一封信。

譚越其好開心咁望住我講多謝。

咦？佢望住我？係咪有咩誤會？

推 劉明睇主角同姊妹決裂

仲睇緊
愈嚟愈刺激

返到屋企之後，原本我仲諗住劉曉晴會打黎，講個好消息我知。

點知今次收到既，係于夏君打黎。今次仲要係個壞消息黎。

我：「喂？」

夏君：「喂？黃寶靈？」

我：「係，咩事？」

夏君：「劉曉晴頭先打黎又係喊哂口咁，仲話好憎你tim喎。」

我：「下？點解呀？」

夏君：「佢話譚越其鍾意果個唔係佢，而係你喎。」

我：「無理由架。佢點會鍾意我？我同佢只係得閒傾兩句咋喎。」

夏君：「你咪話佢鍾意男仔頭性格既女仔既，你咪係囉。」

我：「我…我係咩？」

原來，我地之間既關係出現左三角形。

劉曉晴鍾意譚越其，而譚越其鍾意我。

今次，仲難解決過討厭既數學題。

無乜人睇，有D灰

人與人之間既關係，就好似玻璃。

破碎左之後，就算勉強修補，都會清清楚楚咁留下裂縫。

三月十六日之後，劉曉晴無再搵我。

其實譚越其鍾意我，都唔係我想既，點解要嬲我喎？

所以我打左電話俾譚越其，想同佢講我唔鍾意佢。

我：「譚越其，我有野同你講呀。」

譚越其：「你係咪想話唔鍾意我？」

我：「係呀，你點知嫁？」

譚越其：「我估到啦，我估你仲係鍾意陳汝州tim，係咪？」

我：「……」

譚越其：「唔緊要，你開心就夠，你快樂，我就快樂。」

我：「咁你可唔可以轉移鍾意劉曉晴，同佢拍拖呀？」

譚越其：「可以，不過有一個條件。」

我：「係咩呀？」

譚越其：「你做我一日女朋友。」

下？

睇緊

一日女友呢個要求咁跳脫嘅

咁就無左個好姐妹好唔值得啊

我：「下？」

譚越其：「我話，做我一日女朋友，OK？」

為左劉曉晴既幸福，我諗左一陣。

我：「可以，不過要去好遠既地區，唔可以俾任何識既人見到。」

譚越其：「咁，我地今個星期六，就去觀塘行街啦。」

我：「就咁話啦。」

譚越其：「到時見，拜拜。」

我：「拜拜。」

終於到左星期六，三月二十一日。

果日我著左件紅黑格仔恤衫，黑色裙，仲戴住頂帽。

我同譚越其講到明，要去到觀塘先俾佢拖手。搭車果陣佢亦都好乖咁無做D咩。

我地落左車，譚越其第一時間拖實我雙手，十指緊扣。

呢個時候，我竟然感覺到心跳加速，無理由既，我只愛陳汝州一個。

譚越其：「你第一次俾男仔拖手？」

我：「我…我？係呀。」

譚越其：「哈哈哈，我都係第一次拖女仔手。」

我：「其實我無乜興趣知。」

譚越其：「乜你咁架，做我女朋友係咁既咩？」

我：「我只係睇在劉曉晴既幸福份上，先會陪你架咋。」

譚越其：「可唔可以做得好D？唔係既話，我唔收貨架。」

我沒好氣地說：「你話點就點好啦。」

譚越其：「咁我地拖住手咁行啦。」

我：「哦。」

行到餓，跟住求其搵左間餐廳食野啦。

一坐低，竟然撞到兩個人，坐正隔離枱：宇宙同Tiffany。

呢個世界真係細，咁都撞到。

霎時之間，我都唔知俾咩反應好，只有即刻fing甩譚越其隻手。

譚越其見到佢地，就主動say左句：「Hi！」

宇宙：「乜咁岩呀？」

譚越其指住我：「佢囉，佢話要去遠D既地區拍拖喎。」

我慌忙解釋道：「唔係呀，我同佢無野嫁，佢想我陪佢行街咋嘛。」

譚越其：「咁你地呢？做咩咁遠黎到觀塘？」

唔出文點push

加油啊樓主，好睇

宇宙：「我陪Tiffany探佢婆婆呀，跟住順便行街食飯囉。」

譚越其：「哦，佢婆婆住係觀塘？」

宇宙：「係呀。」

跟住我地Dead Air左好耐，雙方都好腼腆，唯有等佢地食完走先。

食完埋單，譚越其話要請我，我話AA制，佢都唔制，死都話要請我。

好啦咁，佢俾完錢，我地就繼續行。

行行下，佢無啦啦Kiss我塊臉，嚇死我！

我本能地縮開，然後打左譚越其一巴掌。

「啪！」我右手大大力打左佢左臉一巴。

譚越其：「Sorry呀，我實在係……忍唔住。」

我用手抹一抹臉，再講：「無下次呀。」

唔知係咪因為譚越其既一吻破壞哂原本既節奏，我地一路上只有尷尬，無乜點講野。

譚越其：「我送你返屋企？」

我：「唔駛啦，拜拜。」

就係咁，我做佢一日既女朋友呢件事已經完左。

推 如果每次出文出多啲就好喇

我都想不過未作好

加油！

返到屋企之後，我打左電話俾譚越其。

我：「喂，下星期你一定要追返劉曉晴喎。」

佢：「知啦，仲有無其他野？」

我：「無啦，拜拜。」

時間黎到三月二十三日，星期一，小息。

譚越其過左黎1C班，入黎拖住劉曉晴隻手出班房。

睇到呢一切既于夏君好開心咁同我講：「劉曉晴話譚越其鍾意佢喎。」

好，譚越其果然係一個信守承諾既人，不枉我同佢出街。

我跟住呢一對戀人落樓下籃球場，睇譚越其同人鬥波。

我同劉曉晴坐左係旁邊既長椅，兩人中間隔住一個身位，仿佛有個心靈的距離。

「Sorry呀，之前我仲以為你想搶走佢。」率先開口既係劉曉晴。

「Sorry呀，係我令你誤會左。」我答。

劉曉晴：「唔緊要啦，琴日佢打黎同我講話：『我同你講笑咋，我鍾意果個唔係黃寶靈，而係你呀。』咁樣喎，嘻嘻。」

見到好朋友得到幸福，我個心都感到好安慰。

但唔知係咪由果時開始，我同劉曉晴變得既熟悉又陌生。

四月一日愚人節，譚越其同劉曉晴穩定發展左一個幾禮拜。

日日睇住佢地一齊返學放學，小息又一齊去食野或者去籃球場。

其實我睇到好羨慕，因為我鍾意既人並唔係單身。

我又唔想做第三者，破壞Tiffany同宇宙既關係。

呢個時候，手機傳黎sms，原來係杜學禮，佢話：「I love you, Bonnie.」

我回信：「唔好玩啦。」

杜學禮又send message黎：「愚人節快樂，哈哈。」

我即刻打電話俾佢：「喂，杜學禮。」

杜學禮：「咩事呀？寶靈姐。」

我：「今日愚人節，我不如試下同宇宙表白？」

杜學禮：「痴線既咩你？人地仲拍緊拖喎。」

我：「咁又係，咁算啦。話時話你做咩同我講I love you？」

杜學禮：「今日愚人節，梗係同你D愚人玩下啦。」

我：「妖！無野啦，拜拜。」

但係，多少人係愚人節講既係情話？又多少人係情人節講既係愚話呢？

時間好快去到七月，臨近暑假，某個星期五。

我地又一齊玩跑，夜啦，就開傾場傾計。

連一向淨係識讀書既于夏君都俾我地導埋，一齊玩跑。

宇宙突然入左黎我個傾場，話有野要同我講喎。

宇宙：「我好似要留班呀。」

我：「下？真係架？」
宇宙：「係呀。」

我竟然感覺到有D開心，因為可以同宇宙同級。但同一時間又燉佢唔開心，畢竟留班唔一定係好事。係咪好矛盾呢？

後黎我上學校既網站睇分班結果，宇宙果然係留係2C班。

而譚越其都轉左班黎C班，意思即係我地幾個將會一齊讀2C班。

卒之成個暑假都淨係掛住同朋友玩跑同Restaurant City，無乜點讀書。

九月一日，開學日，我地正式成為中二級學生。

第一日集隊，我見到好多同學都高左。

劉曉晴：「Bonnie，你高左又瘦左喎。」

我：「係咩？你都係呀。」

劉曉晴：「你睇下果邊，肥輝唔肥啦。」

係喎，經過一個暑假，肥輝高左，瘦左又靚仔左，直頭好似男神咁。

好彩我個宇宙都高左，btw，佢同Tiffany仲未分手。

集隊完，返上課室，一個跟住一個行樓梯上二樓。

而家係屬於班主任主持既班會時間。

我地男班主任叫黃Sir，係一個中坑。

女班主任叫Miss Chan，係一個無人要既中女。

入課室之前，黃Sir話：「今年我地隨意調位一次啦。」

因為咁，我同左劉曉晴一齊坐。

黃Sir：「我地今年有插班生，新同學，出黎介紹下自己啦，喂，鄭熙龍，出黎。」

跟住，我後面就有個同學企左出黎，去到黑板前面。

佢：「大家好，我叫鄭熙龍，英文名Hayden，因為搬屋，今年插班黎到呢度讀書，請多多指教。」

鄭熙龍個人黑黑實實，個樣仲有幾分英氣，一定迷倒唔少少女啦。

佢講完之後，坐返去我後面個位。

正好青春

其實個故有無混埋d 真人真事情節？

有呀 我同我D朋友既情節

黃Sir：「今年邊個要做班長呀？男女班長各一個。」

全班默不作聲，仿佛無人想做班長。

黃Sir：「無人想做？咁我隨手指兩個人啦，劉曉晴，譚越其，就你地兩個啦。」

情侶檔做男女班長，真係好。

上完班主任堂，小息，突然有人係我後面抆走我條辮。

我擰轉頭，原來係鄭熙龍。我問：「做咩抆走我條辮喎？」

鄭熙龍：「玩下之嘛。原來你放頭髮落黎都幾靚架喎。」

我唔知好嬲定好笑：「……」

鄭熙龍：「俾返條橡筋你，我落去食野。」

劉曉晴見到之後，用手肘頂一頂我，再係我耳邊講：「個插班生都唔錯丫，你不如放棄陳汝州啦。」

我推開佢，再講：「痴線，我最憎人抆我條辮。」

劉曉晴：「我地都落去食野咯。」

我：「好呀。」

到後來，出左黎工作先發覺以前有小息既時候真係好正。

可惜一切已經返唔到轉頭，呢個就係青春既可恨之處：容易過，更容易錯過。

lm

自從宇宙同左Tiffany一齊之後，我每逢家政堂，煮既野食都益哂肥輝。

而劉曉晴既野食唔駛講啦，當然係留俾譚越其啦。

仲記得有一次家政堂整蛋糕，我俾左舊蛋糕肥輝食。

然後肥輝話：「如果娶著你真係好，唔驚無啖好食。」

我：「多謝喎。」我受寵若驚。

某一日，上上下數學堂，大家專心一志既時候。

「Lin！！！！！！」火警鐘突然響起，似乎係火警演習。

由於太多人同一時間落去操場，前梯同後梯都塞滿哂人。

我同劉曉晴、譚越其、于夏君、李永輝、杜學禮佢地一齊行。

劉曉晴：「好野，唔駛上堂lu。」

我：「直落小息，正。」

落到操場，全校同學一齊點完名，報齊人，訓導老師講野講左幾分鐘就解散，放小息。

有時候，真係想一把火燒左自己間學校。只不過係發夢既時候。

十月十三日，係劉曉晴既生日。

我準備左一張生日卡，一底蛋糕同一隻Melody公仔，諗住送俾佢。

我張卡寫住：Dear 劉曉晴

首先，祝你生日快樂，雖然同你只係識左一年多D，但係個感覺就好似同你識左好耐咁。多謝你一直幫我追宇宙，雖然我仲未追到佢，但係都希望譚越其同你能夠永遠幸福落去。十三歲生日快樂！

By 黃寶靈

果陣時好興Melody，而劉曉晴亦鍾意。所以我用左200蚊買左隻手抱咁大既Melody公仔。

200蚊對中學生黎講話少唔少，係我蓄左兩個月零用錢得黎既。

可見我有幾重視劉曉晴呢個朋友。

而其他人，好似于夏君、宇宙、李永輝既生日，我都只係寫左張生日卡俾佢地就算。無整蛋糕又買禮物咁大陣象。

十月十三日放學，我地拉左劉曉晴去有蓋操場，吹蠟燭切蛋糕。

我、譚越其、于夏君、李永輝、杜學禮：「劉曉晴，生日快樂！」

蠟燭吹熄，唔知道你許左個咩願望呢？

宜間睇故事嘅角色13歲拍拖 再望番自己 都咪話唔會無挫敗嘅感覺

劉曉晴切完蛋糕之後就雙手合十，許願吹蠟燭。

跟住，我地每人食D食D，就食完舊蛋糕啦。

最後，我地行左去元朗千色店，影貼紙相。

相入面有我，有劉曉晴、譚越其、于夏君、李永輝同杜學禮，六個人。

個個人對眼都P到好大，連D男仔都P到好似女仔咁。

我地都P到好似中左幅射咁樣衰。呢種回憶雖然不堪入目，但誰又未曾MK過？

十月二十三日，又黎到一年一度既陸運會。

仲記得中一既時候，係陸運會果日，我睇上左陳汝州。

佢係跑道上回眸，展現一副酷似李治廷跟王力宏的臉，簡直迷倒萬千少女。

今年，宇宙跑100米、200米同800米。

而我同劉曉晴就因為唔想落場比賽，所以就參加左啦啦隊。

「Yellow House，啪啪啪！」啦啦隊員一齊嗌口號。

陸運會開始左無幾耐，就到陳汝州上場啦。

啦啦隊長：「我地而家轉口號。大家跟我一齊叫：『陳汝州，加油！陳汝州，加油！』」

唔知點解宇宙係起點上見到我，佢好開心咁同我揮手，而我亦揮手回應。

準備啦。三，二，一，跑呀。

睇反好掛住果個時期既中學生活

我都係

「咇！」一聲，賽事隨即開始！

陳汝州反應好快，聽到聲之後就瞬間跑出，領先同學一個馬鼻。

陳汝州愈跑愈快，即使後邊既同學仔發力追趕，仍然無力回天，只能在陳汝州之後屈居亞軍。

陳汝州輕輕鬆鬆咁就攞左一百米、二百米同八百米既金牌。

譚越其今次就玩跨欄、跳高同跳遠，而且都得到兩面金牌，一面銀牌。

另外，插班生鄭熙龍係擲鐵餅同標槍都分別攞到金牌同銀牌。

果然係我地班既三大運動健將，戰績都不相伯仲。

正因為如此出色，佢地幾個身邊都有好多女性朋友對佢地虎視眈眈。

即使譚越其名草有主，同左劉曉晴一齊，仍然不時收到女同學既情信。

而劉曉晴都發覺佢男朋友身邊好多狂蜂浪蝶，所以成日都向我抱怨。

無辦法，同高質素既伴侶拍拖就係咁，成日都提心弔膽，驚對方俾人搶左去。

所以好多人都寧願揀個同自己同Level或者退而求其次既伴侶。

中二果年，秋季旅行去左蝴蝶灣燒野食。

有D人鍾意燒，有D人鍾意食，而我就鍾意負責食，哈。

班男仔起左火之後，我地就開始燒。

我好肚餓，所以首先燒左D快熟既野食，例如腸仔同魚蛋。

燒完腸仔同三粒魚蛋之後，我搶先食左粒魚蛋。

所以，我個碟上面就有一條腸，兩粒魚蛋。

肥輝見到我碟野，就係度笑，笑住話：「黃寶靈，你做咩燒左條JJ出黎呀？」

我：「頂你，咩JJ呀？人地食緊野嫁！」

我望一望碟上既腸仔，旁邊仲有兩粒魚蛋，真係有D似性暗示。

我尷尬地笑一笑，然後叉住條腸，一啖食落肚。

我：「哼，而家無野啦？」我食到嚼嚼聲。

肥輝：「你食腸個樣好可愛。」

我：「你都痴線既，你食你既腸啦。」

肥輝：「係既，係既。」

後尾，直頭有人攞燒烤網黎燒野食。

甚至有人帶埋菠蘿黎燒，我食左舊，原來好Juicy，好好味。

食完野，又係玩集體遊戲既時間啦。

半班人係沙灘度玩閃避球。而我地呢班唔想玩既，就係度玩true or dare。

我地將一枝空既5L汽水樽放係熄左爐既燒烤網上面，然後就轉。

我地順時針咁轉，玩既人有鄭熙龍、陳汝州、譚越其、劉曉晴、李永輝、杜學禮、于夏君同我，八個。

原本諗住食下花生就算，點知第一局，就轉中我。

鄭熙龍第一個就問：「True or Dare？」

我：「True。」

佢繼續問：「你鍾意既人係唔係呢個圈入面？」

我：「係度。」我講完，圍內旋即起哄：「Wow！」

我答完，到我轉汽水樽，點知又轉中自己，真係好無奈。

我：「True。」

鄭熙龍：「你今日著咩色底褲？」

我尷尬地說：「白色。」

鄭熙龍：「正喎，白色代表純潔呀。」

轉下一個啦，汽水樽轉呀轉，最尾轉左向鄭熙龍。

推 依個故仔完全帶你回憶中學既美好

可惜我中學無女仔fd 全毒撚life

你讀男校架？

鄭熙龍揀左True，劉曉晴第一時間就問：「咁你鍾意既人係唔係呢個圈入面呀？」

鄭熙龍：「係度呀。」

死啦，除非佢係gay既姐，如果唔係，劉曉晴又拍緊拖，咁咪得返我同于夏君？

圍內聽到之後紛紛拍掌助興，好，下一局啦。

轉呀轉，轉左向宇宙個方向，宇宙揀左True。

鄭熙龍又問啦：「你同幾多個人Kiss過呀？」哇，呢條問題好呀，我都好想知。

眾人都忍唔住：「Wow！」

宇宙尷尷尬尬咁答：「兩個囉。」照計應該就係Emma同Tiffany喇。

好，再下一回合。

轉呀轉，汽水樽轉到令人眼花，卻又令人心大心細。

汽水樽既轉速愈黎愈慢，隨時會停落黎。

三，二，一，轉中左譚越其，佢揀左Dare。

鄭熙龍：「係依度Kiss一個人既額頭，除左你既劉曉晴。」

譚越其行左過黎，Kiss左我額頭一啖。

我呆左，嗯，劉曉晴都呆左。除左我地，成圈人又再起哄：「Wow！」

我呆左，點解會錫我？我個心七上八落，小鹿亂撞。

情況同上次做佢一日女朋友一樣，但我今次無打佢。

劉曉晴望一望我，然後黑臉，再起身同大家講：「我唔玩啦。」

「我都唔玩啦。」我緊隨其後。

之後，成個Game樹倒猢猻散，都無人玩啦。

我挽住劉曉晴隻手，但係俾佢fing開左。死啦，佢會唔會係嬲左我？

旅行日去到尾聲，要搭旅遊巴返學校解散，劉曉晴全程都黑臉。

佢似乎真係嬲左我。早知就唔玩True or Dare啦，而家玩大左真係唔知點收科喇。

而譚越其就想氹返劉曉晴啦，遞左D零食俾佢，但佢都唔食。

譚越其：「我知錯啦，早知就唔錫黃寶靈啦。」

劉曉晴：「你有錯咩？你都係玩遊戲咋嘛。」

譚越其：「咁你唔好嬲啦。」

劉曉晴：「我無嬲喎。」

身為女仔，我知道「我無嬲喎」呢四隻字並唔係咁簡單。

而「咁你唔好嬲啦」呢六個字更加係火上加油。

男女校 但d 女仔揾我都係問功課
所以呢篇嘢畀我感受到青春

譚越其Kiss我呢件事，最後動搖到佢地兩個之間既關係。

過左兩日，聽于夏君講，劉曉晴同譚越其提出左分手。

佢地八個月既感情，唔知係咪會就咁毀於一旦呢？

我好內疚，如果我無玩True or Dare，咁咪咩事都無囉。

======劉曉晴視角======

Hello，大家好，我係劉曉晴。

三月十六日，係我鍾意既人—譚越其既生日。

雙魚座既佢，唔知同天秤座既我夾唔夾呢？

三月十五號晚，我叫左我最好既朋友－黃寶靈黎我屋企一齊整蛋糕。

我地整左兩個藍莓芝士蛋糕，一個我地自己試味，一個送俾譚越其。

我仲寫左一封情信俾譚越其，Dear譚越其：

譚越其，生日快樂呀，其實我而家好緊張，唔知你睇完封信會點呢？今次係我第一次寫情信。無錯，譚越其，我鍾意你，我真係好鍾意你嫁，雖然我同你只係識左一個月左右，但其實未認識你之前，我已經開始暗戀你。你可唔可以做我既男朋友呀？我會等你既回覆嫁。

By 劉曉晴

十六號，我地去左1D班搵譚越其。

我：「個蛋糕係我地整嫁，生日快樂！」跟住我就遞上蛋糕同一封情信。

譚越其好開心咁望住黃寶靈講多謝。

咦？佢望住黃寶靈既眼神點解好似怪怪地？

======續 劉曉晴視角======

不過譚越其最尾都有望住我微笑，返到屋企之後，我滿心歡喜咁等佢既回覆。

點知，收到一個壞消息。

譚越其係Msn同我講：「對唔住，我諗我做唔到你男朋友，因為我已經有左鍾意既人。」

我：「邊個呀？我識既？」

譚越其：「黃寶靈。」

見到呢個名之後，我突然覺得晴天霹靂。

點解？點解咁多個女仔唔鍾意，係要鍾意我最好既朋友？

突然之間，我好嬲。我唔係嬲黃寶靈，亦嬲唔落譚越其。

我係嬲自己點解咁無用，掌握唔到自己既幸福。

如果我當初無派黃寶靈去試探佢，或者佢今日鍾意既會係我。

我含著淚，於Msn回覆一句：「希望你成功追到佢啦，祝你幸福。」

跟住我就將Msn假裝成下線，然後放心痛哭。

呢一次，係我第一次既情傷。

======續 劉曉晴視角======

三月二十二日，星期日夜晚。突然有一個電話打黎。

喂？原來係譚越其。

我：「做咩打俾我呀？」

譚越其：「劉曉晴，其實係咁既，我之前咪同你講話我鍾意黃寶靈既？」

我：「哦，係呀。」

譚越其：「其實，我同你講笑咋，我鍾意果個唔係黃寶靈，而係你呀。」

我：「下？真係既？」我突然充滿期望。

譚越其：「係呀，咁你可唔可以做我女朋友呀？」

我：「我…我，可以呀。」我好開心，咁大個女都未試過咁開心。

譚越其：「咁好啦，由聽日三月二十三日起，就係我地拍拖既Day1，OK？」我當然答左OK啦。

當時我亦無諗咁多，同左譚越其一齊之後，就無再過問佢同黃寶靈之間既事。

直到今年秋季旅行，譚越其揀左Dare，仲毫不猶豫咁行左去Kiss黃寶靈。

我好嬲，原來譚越其個心入面，仲係對黃寶靈有D野。

追到live點解咁少人睇
想知女仔係咪真係咁樣諗野錯哂

我都想知點解咁少人睇
多謝支持

扑野未？

睇緊架

======續 劉曉晴視角======

雖然只係玩遊戲，輕輕咁一吻黃寶靈，但係我見到都係好唔開心。

譚越其仲要係毫無猶豫咁揀左黃寶靈。如果佢錫既係于夏君，我諗我都唔會咁唔開心。

同左譚越其一齊成八個月，但我唔係傻嫁，我一早感覺到佢個心仲有黃寶靈。

所以秋季旅行兩日之後，我同譚越其提出左分手，但佢竟然留都唔留下我，跟住我就崩潰左係咁喊。

我打左俾于夏君訴苦，一路喊，一路講。

黃寶靈係我最好既朋友，但係唔知由幾時開始，我地之間變得好陌生，成日都要透過于夏君做中間人。

特別係秋季旅行之後，我地班調左位，我同黃寶靈各散東西。

人際關係要好既時候，所有距離都可以克服，但人際關係決裂既時候，所有距離都成為問題。

如果要我係譚越其同黃寶靈之間揀一個，即係愛情同友情二揀一，我諗我真係揀唔落手。

最好，就係兩個都唔要。

人與人之間既關係，就好似玻璃。

破碎左之後，就算勉強修補，都會清清楚楚咁留下裂縫。

日日有等睇

多謝你

======恢復到 黃寶靈視角======

唉，秋季旅行之後，劉曉晴就對我好冷淡。跑Online又無玩，Msn又唔應機。

有一日，我同譚越其係Msn度傾計。

我：「你氹返劉曉晴未呀？」

佢：「氹左啦，我問佢一齊返好唔好？佢死都話唔要。」

我：「就咁問？你俾D誠意得唔得呀？」

佢：「係呀，唔係應該點做？」

我：「你識唔識整蛋糕呀？或者送花呢？」

佢：「唔識呀，送花就可以。」

我：「咁你買紅玫瑰啦，佢應該鍾意嫁。」

我：「千其唔好話係我叫你送花嫁喎，如果唔係佢應該仲嬲。」

佢：「知道啦。」

好啦咁，唯有等你好消息。

點知過左兩日，不幸既事情又發生。

譚越其話，劉曉晴問佢係咪我教佢送花既，佢一時口快快話左「係，丫，唔係。」，跟住劉曉晴仲掉低紮花走左去。

人與人之間既關係，就好似玻璃。

破碎左之後，就算勉強修補，都會清清楚楚咁留下裂縫。

友情真係好脆弱

一日多啲就好

譚生 真on9

唉，譚越其，真係俾你激死。教你氹返劉曉晴反而變左雪上加霜。

或者，叫佢拎枝花去溝新女，仲容易過拎枝花去箍煲。

之後我拉佢出課室，一五一十咁講清楚。

我：「譚越其，其實你係咪仲鍾意我呀？」

譚：「唔係啦，同劉曉晴經過八個月既感情，我係真心鍾意佢嫁。」

我：「咁就得啦。你同佢解釋清楚你同我之間既關係，只係朋友咁簡單就得啦。」

後尾過左兩日，佢地終於係返埋一齊，睇黎劉曉晴終於嬲完佢，但係依然對我不瞅不睬。

作為女仔，有種直覺，我覺得我地既友誼已經玩完。如果我再解釋同譚越其既關係，只會越描越黑。

我地既關係早生芥蒂。

女仔之間既友情真係好脆弱，為左佢做九十九次討好佢既事，都可以因為一次唔討好佢既事而抹殺所有。

我整既生日蛋糕、生日卡、生日禮物，一切心血都付諸流水吧。

一年幾既感情，話斷就斷，真係好唔值得。

好好睇 一次過追到live 諗返好多中學回憶

幾日之後，我登入跑Online，就彈出個提示。

「與 曉晴ovo 的情侶關係結束了。」

但係之後我見到譚越其原來都有玩跑，仲add左我friend。

然後我係Friend List度搵出「越其ovo」，再禁一下「一起跑步」。

點知就去左佢個農場，原來仲舉行緊婚禮。佢同劉曉晴係跑Online度結婚！

譚越其係跑度用納魯，劉曉晴用莉娜，而肥輝就用大隻仔，宇宙用光光，于夏君同我一樣都係用明明。

譚越其仲係跑度送左個邀請函俾我，可以用黎換禮物。

肥輝主持個婚禮，講：「劉曉晴，譚越其，你地係咪願意由今日開始，無論順境或逆境，富有或貧窮，健康或疾病，都會愛對方，永遠係埋一齊？」

劉，譚：「我願意。」

我同眾人：「恭喜～」

我好羨慕，同心愛既人係遊戲入面結婚，究竟係點樣既心情呢？

結婚儀式完左，我地一班人係農場度跑跑跳跳同跳舞。

仿佛係係童話世界入面既一場盛宴。

女主角最慘係 已經同唔到自己鍾意嘅人一齊 身為最好嘅朋友仲要唔理解 因為自己感覺而疏遠人
Btw 呢d fd 真係要唔過

跟住，有段小插曲，中二果年，我屋企養果隻貓過左身。

一開始知道永遠再見唔到佢既時候，我郁啲就喊，仲喊到九彩。

雖然佢好臭，又成日踩到啲屎周圍係，又抓爛哂張梳化，但係我始終好愛佢，佢由細到大咁陪住我，無左佢既日子真係好難過，日日都好掛住佢。

望住佢個空左既食物兜，又再想起永遠都睇唔到佢食野食到jap jap jap咁既樣，我又開始淚崩。

摸住梳化上同牆上既抓痕，就好想摸佢既小手。

我唔明白，點解人要面對悲歡離合？上天點解要我地受離別之苦？

爸爸見我咁唔開心，跟住就帶左我落元朗搵寵物店。

行勻哂啲寵物店，啲貓都好cute，但係就無一隻似我隻「小雲」。

小雲係貓女，係我出世之前爸爸買返黎既英國短毛貓。

貓貓既頭其實好好摸，係毛公仔比唔上既質感。

最後，我地買左另一隻貓代替小雲。

佢叫「小徹」，果時係隻五個月大既貓公。

但貓好似人咁，每個都係獨一無二，根本無可能替代到。

只不過係籍由新既感情，去忘記舊既感情。

果一年，我無左隻貓，無左劉曉晴，愛情亦失意，簡直係我既人生低谷。

話說，我地調左位，座位大兜亂之後，但鄭熙龍依然坐係我後面，仲成日抆我條辮。

真係好討厭，但又做唔到啲咩阻止佢。

我問肥輝點算，佢竟然話鄭熙龍鍾意我，先至會咁對我。

真係唔知男仔點解會有咁既心態。

諗起上次True or Dare，鄭熙龍話鍾意既人係圈入面，我諗，都有八、九成係我啦。

算啦，唔理啦。

打開Facebook，發現劉曉晴Unfriend左我。

做朋友做到咁，真係好sad，唉。

或者女仔就係咁，有異性無人性。

一年容易又聖誕，又到冬至，聖誕聯歡。

我地食完野，就玩集體遊戲。

仲記得果次玩爭櫈仔，玩到最後，得返我同劉曉晴爭一張櫈仔。

播放住既音樂一停，我就同佢鬥快坐低。

劉曉晴當仁不讓，好似當正張櫈仔係譚越其咁，一野用個pat pat撞埋黎，我仲跌到tim。

鄭熙龍即刻問我有無事，我就話無事啦。

不過劉曉晴就係咁贏左呢場「爭櫈仔」。

果一年12月22日係聖誕聯歡，兼冬至。

劉曉晴用個pat pat撞跌左我之後，鄭熙龍即刻問我有無事，仲扶我起身。

玩完遊戲之後，我收到肥輝、于夏君，鄭熙龍既聖誕卡，唯獨劉曉晴無寫俾我，或者佢一早已經唔當我係朋友。

當我收到鄭熙龍既聖誕卡既時候，其實覺得有啲意外，因為我同佢並唔係好熟。

我當時就立即拆開黎睇，佢張聖誕卡寫住：「聖誕快樂，多謝你一直黎既包容，成日抆你條辮都無嬲，不過我唔會俾其他人蝦你，因為除左我之外，無人可以蝦你，哈哈，Merry Christmas。」

哈，我睇完真係唔知好嬲定好笑。

鄭熙龍：「喂，黃寶靈，平安夜得唔得閒呀？」

我：「得閒呀，你想約我？」

鄭：「係呀，我想同你去尖沙咀海旁行下。」

我：「有咩好行喎？」

鄭：「行下姐，又唔會死既。」

我：「唉，好啦。」

鄭：「聽日7pm，係元朗食左飯先出去尖沙咀。」

我：「好。」

鄭：「元朗西鐵站等。」

我：「OK。」

於是就同左鄭熙龍出左去食飯。

破處

愈睇其實愈憎主角個best fd
希望主角有個好結局

其實唔知點解，果陣時草草就應承左鄭熙龍約出街。

我地去左間叫「吉川」既日式餐廳，食壽司同拉麵，記憶中真係幾好味，可惜而家已經執左笠。

食完之後，就一齊搭西鐵去尖東，由尖東行去海旁。

係海旁，有好多人Busking。我地行左過去其中一檔，聽人唱歌。

鄭熙龍突然問Busking既人：「可唔可以借支結他俾我，我想唱一首歌送俾人。」

Busking友：「OK。」

鄭熙龍：「呢首歌係送俾你嫁，黃寶靈。」

鄭熙龍渣住結他，自彈自唱：

If I had to live my life without you near me
The days would all be empty
The nights would seem so long
And you I see forever oh so clearly
I might have been in love before
But it never felt this strong

Our dreams are young and we both know
They'll take us where we want to go
Hold me now, touch me now
I don't want to live without you

Nothing's gonna change my love for you
You ought to know by now how much I love you
One thing you can be sure of
I'll never ask for more than your love
Nothing's gonna change my love for you
You ought to know by now how much I love you
You'll only change my whole life through but
Nothing's gonna change my love for you

……

我英文差，但係當我聽到Nothing's gonna change my love for you之後，我面都紅哂，因為我係第一次聽人向自己唱情歌。

鄭熙龍唱完成首歌之後，周圍既人都拍曬手掌。

鄭熙龍：「黃寶靈，我想講既係—我鍾意你，你可唔可做我既女朋友呀？」

好青春呀 好想返番去小學中學
Push push
多啲人睇啦 支持樓主

四周既人：「Wow！」

周圍既人都望住我，個個人都向我行注目禮。

我受唔住壓力，走出左人群，走向海邊圍欄。

鄭熙龍還返支結他俾人，急步追上我。

鄭熙龍：「你係咪怕羞呀？對唔住呀。」

我：「好尷尬呀大佬，下次唔好咁啦。」

鄭：「咁…咁你願唔願意做我既女朋友呀？」

我：「err…對唔住呀，我有鍾意既人啦，做唔到你女朋友。」

鄭：「唉，我都估到係咁架啦，你鍾意既人係咪陳汝州呀？」

我：「你…你點知架？」

鄭：「你上堂成日眼甘甘咁望住佢，好難唔知喎。」

我：「下？咁…咁你唔好話俾人聽喎。」

鄭：「OK。」

鄭：「不過，我會等你放棄陳汝州，到時再同我一齊。」

我：「唔好等我啦，我地班咁多好女仔，你揀一個囉。」

鄭：「無論要我揀千次萬次，我都只會揀你一個。」

我：「我有咩好處值得你咁鍾意喎？」

鄭：「你樂天既性格，同埋，你笑起黎好靚。」

Busking表白咁浪漫

好真實嘅劇情 女主角真係好長情
唔係d 可以輕易被氣氛感染嘅人

我尷尬一笑：「係咩？」

跟住，我地沿住海旁咁走，一路傾計，一路散步。

鄭熙龍望住個海，問：「你知唔知點解個海會有潮汐漲退呀？」

我：「下？唔知喎。」

鄭：「咁係因為：海洋受到太陽同月球既萬有引力所影響而成架。」

我：「哦，原來係咁。」

就好似我地所鍾意既人，都會有一種引力，拉動我地既情緒，時起時落。

鄭：「唔知點解，我好鍾意去睇下個海，聽下D海浪聲，聞下D海水味，感覺就好relax。」

聽到佢咁樣講，我都好relax。海風吹過，雖然好凍，但係好爽。我好似開始明白，點解佢咁鍾意去海旁。

夜喇，要返屋企。

鄭：「不如我送你返去？」

我：「唔駛啦，都唔順路。」

鄭：「唔緊要啦，當行多個圈。」

我：「唉，好啦，你鍾意啦。」

或者，愛一個人既時候，即使幾遠都唔會覺得有問題；但唔夠愛一個人既時候，就算幾近都會覺得有距離。

十二月尾，放聖誕假。

因為好凍既關係，我無約人出街，而係䁥埋係屋企玩跑。

突然間，我諗返起鄭熙龍琴晚所講既說話。

佢話會一直等我，直到我放棄陳汝州。

唔知點解，我無砍釘截鐵咁叫佢唔好等我，或者係我潛意識都覺得鄭熙龍係一個唔錯既選擇啦。

佢運動叻，又識彈結他，其實都真係好charm，但係，我只愛陳汝州一個。

到左下一年，情人節前夕，二月十日，發生左我最期待既事。

無錯，宇宙同Tiffany分左手。

機會黎啦。

我率先打個電話俾佢，等佢同我傾訴，卒之傾左兩粒鐘。

原來係Tiffany飛左宇宙，仲話佢好蠢，唔識氹人，令到Tiffany個心好累。

為左防止佢地復合，我決定借機會表白，趁虛而入。

而時間就係今個情人節，唔可以再好似上次咁送朱古力，而係要真真正正咁表白。

因為宇宙真係好蠢，不解溫柔。開哂綠燈俾佢都唔識衝。

咁我唯有做主動果個啦。

以前讀女校 經歷唔係好同 都有玩跑 但就要同隔離男校d人玩
好青春嘅回憶

未必女主角都可以揀第二個

支持 其實呢2個男就好似分別代表現實同憧憬 兩面 當然唔排除女主角日後仲有其他選擇

果一年既情人節係星期日。我決定約宇宙出黎食Lunch，對佢講清講楚。

今次係我第一次約宇宙，我搽左少少粉底，畫眉同搽唇膏。

我仲著左全屋企最靚既衫出黎。係一件有啲花花係上面既深藍色連身裙，再著一對白色波鞋。

我照鏡照左好耐，先至夠膽出門口，嘻，無計啦，女為悅己者容丫嘛。

我地落左元朗食「吉川」，個窩蛋牛肉飯真係好好食。

但我好細食，食唔哂個牛肉鍋，宇宙竟然話幫我食埋佢。

見到佢食我口水尾，我竟然有D莫名既興奮。

宇宙食埋我個餐，跟住都飽啦，就問：「你之前咪話今日約我食飯係有野想同我講既？咁你有咩想講呀？」

我…我耗盡哂畢生既勇氣，逼自己親口表白！

我：「宇宙，其實我…我好鍾意你，我地一齊啦好嗎？」

我講完之後勉強一笑，宇宙卻眉頭深鎖。

死啦，係咪要拒絕我呢？

宇宙：「多謝你鍾意我呀，不過…我仲未放得低Tiffany。」

我：「咁我等你呀，你終有一日會放低佢架嘛。」

宇宙：「我唔可以要你無限期咁等嫁喎，你搵過第二個啦。」

我：「我只會等你一個。」

女主好慘

宇宙：「其實鄭熙龍佢都幾好呀，你不如同佢一齊啦。」

我：「點解咁講呀？」

宇宙：「聖誕聯歡，你俾劉曉晴撞到跌親，佢咪第一時間衝出黎問你有無事仲扶起你既？」

我：「我同佢只係朋友，無其他野嫁。」

宇宙：「點都好啦，我唔值得你對我咁好。」

我聽完之後唔知俾咩反應好。Dead Air左好耐。

宇宙：「我地食完飯去邊？」

我：「我地去千色行下呀。」

其實我好唔開心，不過都想宇宙陪我行下街，散下心。

我地去左千色「青春無限」果度，一齊玩籃球機。

玩完之後，我問：「我地不如一齊影貼紙相丫？」

宇宙：「好呀。」

突然間我諗起一首歌。

藏在貼紙相背後，我這苦心開過沒有？但試過散心旅遊，如何答沒有？

閉起雙眼我最掛念誰，眼睛張開身邊竟是誰？

無錯，就係Eason既《人來人往》。

影完貼紙相之後，我就依依不捨咁送宇宙去搭車。而我自己回家既路上，我喊左出黎。

送完宇宙搭車，我係條街行行下忍唔住喊左出黎。

眼淚令我個妝容化哂，真係醜死怪。

我返到屋企之後，呀哥竟然擔心我，問：「黃寶靈，你做咩喊呀？係咪有人蝦你呀？我幫你打扁佢。」

我：「唔駛呀，我無事呀，我訓教先啦。」

我攤左係床度，係度諗，我今日究竟係度做乜。

原來表完白被拒絕，只要喊出黎，個心就會舒服好多。

而我只不過係一個喊包，真係無用，唉。

跟住，我打左個電話俾鄭熙龍傾計。

鄭：「你岩岩喊完黎呀？把聲咁既？」

我：「無…無呀。」

鄭：「唔駛講大話呃我啦，喊咪喊囉，唔駛覺得羞恥嫁喎。」

我：「嗚…」我終於忍唔住大喊。

鄭熙龍跟住講左好多安慰我既說話，先令我平復心情。

仲話如果我肯死纏爛打，一定會有一日成功打動到佢。

而我亦相信，宇宙終有一日會欣賞我既專情。

點知過左一個半月，到左四月一號，愚人節。

我係Facebook睇到一個震撼既消息。

「 Chan Yu Chow 與 Ada Chau 穩定交往中。 」

屌！Ada Chau 又係邊個黎嫁？

陳汝州，你唔係話仲未放低Tiffany既咩？

做咩轉個頭又同左第個女仔一齊？咁樣對我，公平咩？

我今次無喊，只係覺得好嬲，我又打左俾鄭熙龍傾電話。

佢聽到之後，就話啦：「今日愚人節喎，佢地係咪玩下咋？」

我：「又好似係喎，但係佢明知我等緊佢，佢都咁樣玩，都真係好衰。」

鄭熙龍：「你快d問下佢啦。」

好。

轉頭我就打左俾宇宙：「喂。」

陳汝州：「喂？」

我：「喂，宇宙…你…你係咪同左第二個女仔一齊呀？」

陳：「係…係呀，對唔住，無同你講。」

果一刻，我個心好似碎左一樣。

快啲放底條友啦

我即刻質問宇宙：「乜你唔係仲未放得低Tiffany嫁咩？」

陳：「係嫁，不過Ada個樣好似Tiffany，應該可以取代到佢。」

我：「咁我呢？你有無諗過我既感受呀？我話過，我會等你放低Tiffany嫁嘛，你點解要咁對我喎？」

陳：「對…對唔住呀。」

我：「唔好同我講對唔住，呢D說話一D作用都無。」

陳：「Sor…Sorry呀。」

我：「你拍少陣拖係咪會死呀？知唔知人地等得你幾辛苦呀？你答我呀。」

陳：「真係好對唔住。」

我嬲嬲地Cut左線，然後見屋企無人就䁥埋入房，放心大哭。

過左一陣，鄭熙龍打左個電話黎。

鄭熙龍：「傻妹呀，唔好再為個衰人宇宙喊啦，佢唔值得你對佢咁好架。」

我：「嗚…點解……點解要咁對我喎？」

鄭：「既然宇宙都唔愛你啦，你不如同我一齊啦。」

要破處啦

我覺得最後安慰not good 因為女主角傷心而叫對方同自己一齊 而唔係引導佢覺得自己比宇宙優勝

樓主寫嘅畫面似曾相識...

呢一刻，我心大心細，諗緊好唔好同鄭熙龍一齊。

我諗左一陣，我話：「我…我可以呀。」

鄭：「下？我無聽錯嘛？你願意做我既女朋友？」

我：「係呀。」

鄭：「太好啦，多謝你呀。」

既然宇宙都唔識欣賞我，我又何必對佢專情？我決定向宇宙報復。

我：「我地係Facebook較做情侶關係呀。」

鄭：「下？咁咪俾所有人睇到哂？」

我：「係呀，我就係要全世界知道，我無左陳宇宙都可以一樣咁生活。」

我打開Facebook，將Status較左做戀愛中。

「 Bonnie Wong 與 Hayden Cheng 穩定交往中。 」

一個鐘頭之後，就有44個Like，而其中一個，就係宇宙。

而佢更加係Inbox搵我：「鄭熙龍都幾好，祝你幸福。」

我：「係呀，起碼好過你。」

跟住佢就無回覆我。

呢個咁既愚人節，就誕生左兩對情侶。

同鄭熙龍一齊，唔知係件聰明事，定係蠢事呢？

有人話，忘記一段感情既最好辦法就係開始一段新戀情。

但我同左鄭熙龍一齊之後，非但沒有忘記陳汝州，仲對佢耿耿於懷。

愈係要忘記一個人，你反而會記得更加清楚。

好痛苦。

見住心愛既人同第二個人卿卿我我，真係好難受。

成個四月，陳宇宙同Ada成日都post親熱既合照。

我嬲嬲地，就Unfriend左陳宇宙。

後來聽李永輝講，Ada原來係隔離學校既校花，宇宙同佢係係補習社度識。

既係校花，樣子又有七分似Tiffany，邊有得輸？

佢係四月一日愚人節同宇宙表白，Timing真係好過我好多。

我而家諗返起，我襯宇宙同Tiffany散左幾日就表白，都真係太快。

四月一日，我同鄭熙龍名義上成為左情侶。

但係我同佢，同平時無乜分別，只係佢係咁叫我做bb。

鄭熙龍：「喂，bb，你係度諗緊D咩呀？」

邊度？

I mean 同我嘅個人經歷相近

女主角要成魔啦

我回過神來，方知道上緊英文堂。

我：「Nothing.」

原來，同鄭熙龍一齊已經半個幾月。

但我地除左一齊放學，一齊小息，就無其他野。

我地根本就唔似情侶。起碼，我地連手都未拖過。

雖然咁講好似好衰，但鄭熙龍真係似我隻兵多過似我男朋友。

我根本就唔係鍾意鄭熙龍，我當時只係嬲嬲地，想搵個人一齊，向宇宙示威。

鄭熙龍：「我買左盒朱古力送俾你呀。」

我：「多謝。」鄭熙龍對我愈好，我就愈內疚。

我同自己講，不如試下真係鍾意鄭熙龍啦。

我：「鄭熙龍，不如我地試下Kiss呀？」

鄭：「下？」鄭熙龍聽到之後臉都紅哂，呆左唔知點反應。

到左小息，我地去到有蓋操場既一個暗角，汽水機既後面。

我：「你準備好未？」

鄭熙龍：「我…我…準備好啦。」

鄭熙龍閉上雙眼，等待我既一吻。

鄭熙龍默默地等待著我，然後我抓住佢既肩膀，向住佢既方向，將頭愈貼愈近。

三，二，一。

唉，都係唔得。我未Ready，又或者，我根本就唔想錫落去。

鄭熙龍張開雙眼，臉帶點失落。

我：「對唔住呀，我未Ready，我地不如試下拖手先？」

我伸出手，同鄭熙龍十指緊扣。

鄭熙龍：「多謝你呀bb。」

我：「呀龍，你唔好叫我做bb啦，好唔好？」

鄭：「下？咁我應該點叫你？」

我：「叫返我做Bonnie啦。」

跟住，鄭熙龍話肚餓，就去左買薯條返黎。

我地一人食一條咁，都真係幾Sweet。

原來受人寵愛都幾開心，無論係邊個俾既愛，都好。

有人話，搵一個愛你多D既人，好過搵過你愛佢多D既人。

而家我已經搵到，有個傻到不斷為我付出既人，就係鄭熙龍。

同佢一齊，會得到幸福嗎？

無喇？

無存貨啦 我要慢慢寫等等

「早抖啦。」、「早晨呀。」我地每日Send SMS都會講呢兩句。

而且鄭熙龍每晚都打一次電話黎傾計，但我就覺得好煩，返學日日見仲唔夠咩？放左學都要傾？

可能係因為我唔夠愛佢掛，有人話過，係唔夠愛先至會覺得煩。

可能鄭熙龍唔係我想要既對象，所以先至會覺得每日講早晨、早抖同傾電話係好煩既事。

或者，換轉係宇宙既話，每日Send N個Message俾我，我都只會覺得窩心。

有一日我感冒病左，無返學，而放學時間過左無幾耐，就有人禁門鐘。

鄭熙龍：「你好呀，伯母，我係黎拎功課俾黃寶靈嫁。」

我呀媽：「咦？同學仔你真係好，我地住係山卡啦，你都咁遠水路黎幫寶靈攞功課。」

鄭熙龍：「唔緊要啦，寶靈仲有無事呀？」

媽：「佢食左藥，而家係房休息緊，你要唔要入黎睇下佢？」

鄭：「好呀。」

鄭熙龍除左為我抄notes同送功課去我屋企，仲買左粥返黎俾我食。

嗯，真係好窩心。

女主角真係要珍惜一下 呢個年紀嘅男應該仲未有機心 再大d 就真係有機會另有企圖

有人話，要知道邊個最錫你既話，病左既時候就會知。

而家見住鄭熙龍，我就知道呢一刻，佢比我呀媽更加錫我。

鄭熙龍入左我間房，坐係我床邊書枱既櫈。

鄭熙龍：「食粥啦。」佢渣住匙羮想餵我食粥。

我：「我自己黎得啦。」我受寵若驚。

鄭：「熱呀，慢慢食。」

我：「點解，點解你會對我咁好？」

鄭：「因為你係我女朋友囉。」

我：「但係你應該知道，我對宇宙仲係念念不忘架喎。」

鄭：「我知，但係終有一日，我會等到你放棄佢。」

我好內疚：「我唔值得你對我咁好嫁。」

鄭：「張愛玲話，愛就係不問值不值得。」

我聽到之後，臉都紅哂，目定口呆。

鄭：「我愛你。」

呢一刻，我個心竟然七上八落，仿佛小鹿亂撞。

咁耐以黎，我都係第一次聽人對住我講呢三隻字。

其實鄭熙龍都真係好好仔。

能夠同佢一齊，都真係好幸福，但感覺就好似幻覺一樣。

我：「殊！細聲D呀，我媽咪係出面會聽到嫁，佢唔知你係我男朋友嫁。」

鄭：「哈哈，咁我係咪應該話俾佢知呀？」

我：「唔好呀，俾佢知道我拍拖，一定嬲到想砍我。」

鄭：「唔怕，有我保護你。」

我：「夠啦。」

鄭：「你聽日返唔返到學呀？」

我：「應該可以。」

鄭：「咁我地聽日見啦，我係時候返去啦。」

我：「好啦，拜拜。」

鄭熙龍走左之後，呀媽都好好奇咁問我：「頭先個男仔咁好既？」

我：「係呀，佢係幾好嫁。」

呀媽：「仲有，以前成日黎我地屋企果個女仔呢？點解好似好耐都唔見佢黎既？」

我諗，佢講緊既就係劉曉晴，因為佢以前間中都會黎我屋企玩。

我：「我…我同佢鬧左交，佢應該唔會再黎嫁啦。」

呀媽：「做咩事激嬲個朋友仔呀，氹返人地啦。」

我：「唉，我試過嫁啦，都係唔得。你唔明嫁啦，媽。」

女主角坦白同家人講朋友嘅事 好good
呢個年紀多數收收埋埋 廢事屋企人介入之後 會覺得自己問題

媽：「正所謂出外靠朋友，你要對朋友好，人地先會對你好嫁。」

下？唔係掛？我對朋友已經好好啦，但係始終事與願違，唉。

我：「知啦。」我唯有付和呀媽。

時間過得好快，又放暑假，無耐就到左七月二十日，我生日。

有人話：巨蟹座即使表面睇起黎有一副硬硬既殼，但殼子底下，係一顆柔軟敏感至極既內心。

而巨蟹座既愛情，係深情而痴情既，對住想要既野，一野夾實，就唔會咁輕易放手。

我生日係暑假，往往都係我幫人慶祝生日，但就無人黎幫我慶祝生日。

但今年有啦，就係鄭熙龍。

今次同行既仲有李永輝同于夏君。

佢地禁我門鐘，我一打開門，佢地就大叫：「Surprise!!!」

佢地係「尾心西餅」買左個蛋糕俾我，黎我屋企玩。

我地四個人，食完野就係度玩大富翁。

四個人既組合，岩岩好湊夠一枱，可以打麻將。

鄭熙龍係麻將枱上面，成日都鬆章俾我，令我係咁食糊。

之後李永輝同于夏君都讚歎鄭熙龍係一個好好既男朋友。

其實，幸福就係我既眼前，我又為何苦苦追趕望塵莫及既宇宙呢？

但係人總係犯賤既，就好似飛蛾撲火咁，明知會受傷都會奮不顧身咁去追趕火焰。

時間好快就去到九月，我地升左上中三，3C班。

今年開學第一日就編左座位，我同一個今年先入C班既女仔坐埋一齊。

佢叫做蔡詠心，英文名叫Summer，之前係讀2B班既。

自從識左佢之後，我既中學生涯又多左一點歡樂，因為佢個人真係好陽光，好搞笑。

我地學校得中三至中六既同學先可以出街食Lunch，中一、二要留校午膳。

所以第一日出街食飯既時候，我地都好期待同開心。

因為唔駛再局限係飯盒商提供既ABCD餐，而係有真正既選擇。

但係我地幾乎日日都去「吉川」食飯，雖然係好食姐，但唔駛成日去既，我覺得。

我、鄭熙龍、于夏君、李永輝、杜學禮同蔡詠心成日都一齊食。

果陣時，28蚊一個學生餐，真係又平又抵食。

而中學既時候，每日最大既煩惱就係lunch食咩好。

果陣時，不知地厚天高咁過日子，真係過得好舒服。

Push

開學初某一日，仲記得同Summer係午休既時候一齊去廁所。

Summer問我：「你同鄭熙龍係第幾次拍拖呀？」

我：「我同鄭熙龍都係第一次呀。」

Summer：「咁咪即係初戀？咁我既初戀係邊呀？」

我：「你等下啦，遲D始終會遇到既。」

Summer：「唉，幾時先有仔呀？幾時先有仔呀？」佢一路講，一路捉住我雙肩fing黎fing去。

我真係沒好氣地說：「你有仔既時候自然會有嫁啦。」

我諗一諗，先發現我原來用左句廢話黎敷衍佢。

若然唔係咁講，真係鬼知你幾時有仔咩。

Summer：「初戀究竟係咩滋味嫁？」

我：「er…應該係甜掛？」

我諗返起，暑假前有一日好熱，放學既時候我同鄭熙龍去左McDonald's食雪糕，雖然係好平，但雪糕既甜味無絲毫減退。

好簡單，但就好快樂。我諗，呢D就係初戀既味道。

唔需要好多錢，唔需要什麼堆砌，兩個人一齊就好開心。

Summer：「不如我地一齊去玩塔羅牌呀？」

我：「下？好呀。」

於是果日放學，我地就去左廟街玩塔羅牌啦。

Summer攬住我隻手，同我一齊去排隊。

我地排果檔叫做「巫師呀緣塔羅占卜」，真係好多人排，排左成半個幾鐘先到。

Summer：「你玩先啦，我想睇下準唔準呀。」

呀緣係一個中年女人，自稱係巫師。

呀緣：「小姐，你想問咩呀？有學業、事業、家庭、愛情同友情……」

我：「愛情呀。」

呀緣：「你用開邊隻手寫字嫁？」

我：「右手呀。」

呀緣：「咁你就用左手由呢度到呢度，順序抽三張牌呀。」

我小心奕奕咁抽：「抽完啦。」

之後呀緣揭開我抽既牌，就話啦：「好奇怪喎，小姐，你係第一次拍拖？」

我：「係…係呀。」

呀緣：「但係我睇到你內心有兩個男仔喎。」

一矢中的，點解會咁準既？我呆左一呆，再問：「係咩？」

無錯，我心入面仲有陳汝州既存在。

雖然同緊鄭熙龍拍拖，但我個心入面仲係憧憬緊同宇宙一齊。

呀緣：「好啦，小姐，你仲有咩想問？」

我：「我…我想問，我應該揀邊一個男仔做我既男朋友呀？」

呀緣：「emm…呢層我唔可以答你，天機不可以泄漏。但係我只能夠話，無論你既選擇係咩，你都可以得到幸福。」

呀緣：「好啦，今日就去到呢一度啦，下一位。」

之後，就到Summer問呀緣，想知佢幾時有拖拍。

點知呀緣話：「未來十二個月都見唔到你既桃花，我諗呢一年，你都應該無拖拍。」

Summer：「下？咁點算呀？我要初戀呀，初戀呀。」

呀緣：「你應該去多D做義工，或者應該有機會。」

Summer：「唉，好啦。」

我地兩個占卜完之後，就係廟街一帶行下睇下。

點知有個呀叔走埋黎話：「妹妹仔，你地收幾多錢呀？學生妹正呀，幫叔叔我舒服舒服一下啦。」

Summer即刻大叫：「走開呀！變態佬呀！」

我地大叫完之後，就馬上逃之夭夭。

無幾耐，我地就想返屋企。

搭搭下地鐵，Summer突然話我：「原來你心入面有第二個，真係衰，我連一個都無呀。」

我：「Sorry呀，我都唔想架。」

Summer：「信唔信我話俾鄭熙龍知呀拿？」

我：「呢一點，佢都知道。」

Summer：「下？佢知道你心入面有第二個？」

我：「係呀，佢仲話會等我慢慢放低。」

Summer：「屌你啦，鄭熙龍咁好既囝囝，仲有邊度有得搵呀？」

我：「我都知佢好好。」

Summer：「我唔理呀，你快D放低第二個呀。」

我：「唉，知啦。」

跟住落黎，係車廂入面既，係Dead Air。

我地兩個玩完塔羅之後，都唔係幾開心，因為呀緣佢真係準，但準得黎，個答案又唔係我地想要既答案。

但係因為呀緣既緣故，我對塔羅產生左少少興趣。

後來有一日，我去觀塘買左副塔羅牌，仲買書自學。

關於塔羅牌既，就講到呢度啦。

好似開始無人睇

升上中三，除左識左Summer，其實好多野都無變。

我地男班主任叫黃Sir，而女班主任依然係Miss Chan。

而果一年既學生會選舉競爭好激烈，有兩個候選內閣。

一個叫Lemon，一個叫Cherry。唔知點解兩家都用生果名。

Lemon多靚仔，Cherry多靚女，政綱就差不多。

有一日，Summer見到Lemon既組員黎到班房宣傳之後，就發哂花癲咁。

轉個頭就係咁同我講呀邊個邊個好靚仔呀，邊個邊個好正呀咁。

一個情竇初開既少女，究竟有幾咁渴望愛情呢？

唔駛估都知道我地因為Summer而投左Lemon一票。

不過最後結果卻係Cherry險勝36票。

學生會選舉結束，蔡詠心即刻好唔開心。

我：「Summer，唔好唔開心啦，我地升F5果陣都可以選學生會嫁。」

Summer：「唔係呀，我唔係想選學生會，我只不過係想睇到佢地當選咋嘛。」

我掃一掃佢背脊講：「原來係咁，咁你睇開啲啦。」

仲睇緊 不過個人覺得節奏可以再快d

好

中三有一日既班主任堂，Miss Chan突然間語重心長咁講起選科。

Miss Chan：「咁多位同學，你地下年就會讀唔同既科目嫁啦，揀科應該係你地人生之中第一個重要既抉擇，我希望你地今年既成績可以俾心機考好D，等你地可以優先揀到鍾意既科目，知唔知道呀？」

全班：「知～道～」

之後到左小息，Summer即刻問我想揀咩科。

我：「我…我呀？我諗我應該會揀Geog同Econ同中史呀。你呢？」

Summer：「我想揀Geog同VA呀。」

我：「咁咪同于夏君，李永輝一樣？我地Geog仲可以一齊上堂喎。」

Summer雀躍地講：「係呀。咁你個鄭熙龍呢？佢揀咩科？」

我：「佢想讀Physics，Chem，Econ同埋m2。」

Summer：「咁佢咪要讀理科精英班囉，無得同你同一班喎？」

我：「唔緊要啦。Econ都可以一齊上堂既。」

揀科既選擇，就好似玩Pokemon一開始既時候咁。

奇異種子，小火龍同車里龜，各有各好。

文，理，商，究竟揀邊幾科好？

好睇 諗番曬中學時候既回憶

一年容易又中秋，中秋之後幾日就係陸運會啦。

今年我想落場參加比賽，跟手走左去玩推鉛球。

而蔡詠心呀，于夏君呀，佢地就去左參加啦啦隊。

其實運動會都無乜野好睇，不過唔知點解陳汝州每次出場，我都莫名地期待。

可能係因為我仲鍾意佢啦。突然間，我覺得自己好賤。因為我一邊拖住鄭熙龍，一邊期待住陳汝州同Ada分手，再同我一齊。

我…真係好cheap。唉，唔講啦。

陳汝州係跑道上既王者，每次都跑第一，次次都換黎好多女學生既歡呼聲同掌聲。

唔知係咪四肢發達就頭腦簡單，宇宙除左體育超好之外，讀書就一pat屎咁。而且對女仔既心思仲係一竅不通，不解溫柔。

唔知道咁樣係好事定係壞事黎呢？

陸運會分兩日舉行，而就係第二日，我地C班派出四個人跑班際接力。

譚越其，第一棒。李永輝，第二棒。鄭熙龍，第三棒。陳汝州，第四棒。

而我地就係看台上大叫，黎遠望住佢地，就好似玩緊跑Online咁。

「加油～加油～」，「加油～加油～」啦啦隊大叫。

譚越其係長腿一族，跨欄同跳高跳遠既能手，一開始跑，就跑到第二，領先其餘三班既參賽者。

不過肥輝就跟唔上節奏，落後左一名，成為第三名，之後交棒俾鄭熙龍。

無諗過鄭熙龍都跑得好快，扳回優勢重奪第二名。

到最後既大直路，我地駛出我地既王牌，陳汝州。

宇宙對腳好似裝左摩打咁，跑得勁快，係最後二十米終於追趕到第一名。全場譁然。

最後，我地3C班成功得到第一名。

「Wow！」

啦啦隊就叫口號：「陳汝州，啪啪啪！」、「陳汝州，啪啪啪！」

陳汝州既榮耀同光芒，即使係遠處，依然能夠清楚看到。

就好似漆黑中既螢火蟲，又或者係夜空中閃爍既銀河星宿。

不過，要追求佢既話，就好似要係跑道上追佢一樣咁難。

即使努力追趕，依然望麈莫及。

人地話女追男隔重紗，但我就覺得要追宇宙就隔重山。

或者這些機會，並不屬於我的。

lm請作者出快d

留名
令我回憶返當年嘅初戀

有時現實d 諗 感覺運動勁嘅男人 大過咗嘅吸引力會急劇下降 除非真係好outstanding 果d

鄭熙龍今年玩推鉛球，擲鐵餅同標槍都有唔錯既成績。

一銅，一銀，一金。佢仲拉埋我一齊影相，果時佢問左個女同學，R到一部即影即有相機黎影。

鄭熙龍一手拎起獎牌，一手放係我膊頭上，擺出一副勝利者既姿態黎影相。

但係我既感覺就有D無奈，我覺得我更加想同宇宙影相。

於是我行左去搵宇宙，用我部手機同佢自拍左兩張相。

呢一個時候，我聽到行近既腳步聲，嗯？原來係鄭熙龍。

路過睇到呢一幕既鄭熙龍，即刻從頭先既容光煥發變成而家咁灰哂，另轉頭就走。

我諗，雖然佢把口話唔介意我仲未放低陳宇宙，但係個心其實好在意。

我覺得咁樣對鄭熙龍好唔公平，我唔想再係咁，所以我有左一個決定—就係同鄭熙龍分手。

我send左個sms俾佢：「鄭熙龍，我地分手啦，因為我個心始終都係向住陳汝州，你唔好再等我啦，你值得更好既一個女仔。同你一齊既時光好開心，但係已經足夠啦，拜拜。」

鄭熙龍收到Message之後，即刻由藍社跑過黎黃社度搵我。

鄭：「Bonnie，唔好玩啦，如果我有咩做錯左既話，我改丫。」

我：「你無錯。錯就錯在我鍾意既係陳汝州。」

我恨下心腸咁繼續講：「同你一齊雖然有一剎那令我可以忘記陳汝州，我亦嘗試過去鍾意你，不過唔得就係唔得，呢D野勉強唔黎嫁，Sorry呀。」

呢一刻，我就好似一個劊子手，向我同鄭熙龍既感情宣告死刑，再恨恨咁砍開。

鄭熙龍：「既然係咁，我都無話可說啦，祝你分手快樂，再見。」

我同鄭熙龍五個幾月既感情就去到呢一度。

唔知點解，我個心好唔開心。唔係只有俾人飛先至會唔開心既咩？乜原來飛人果個一樣都會唔開心？

運動會之後幾日，鄭熙龍都無返學。

聽人講，佢好唔開心，跟住䁥埋係屋企唔見人。

我開始擔心佢，而且懷疑自己係咪可能太早講分手呢。

算啦，我都係唔打擾佢比較好。

過左一段日子，先見到鄭熙龍有返D朝氣。

天氣凍啦，又去到十二月，我最期待既畫面發生了。

嗯，陳宇宙同Ada散左。

我即刻係Facebook Inbox佢，同佢傾計、聽佢訴苦。

原來宇宙又係俾人飛。佢話Ada話佢成日䁥係屋企，而且根本唔識得拍拖咁話喎。

我話唔緊要，拍拖可以慢慢學既。

最好就係同我一齊學，咁當然我無講呢句啦，哈哈。

宇宙仲要靚仔呢 好多少女都抵擋不住

請問作者可唔可以留低圖

無圖呀

睇完宇宙俾我既信息之後，我決定今年聖誕聯歡再表白一次。

又到聖誕，又到聖誕。我係超級市場聽住個背景音樂，真係好有聖誕氣氛。

我推住架車仔，幫屋企買日用品，兼且買禮物俾宇宙。

雖然無乜新意，但係我都係決定買朱古力俾佢。

所以咁多位男仔，如果你地收到女仔送既朱古力，就要思考一下佢既心意啦。

買完朱古力，我去左買聖誕卡，準備寫俾好多人。

宇宙啦，Summer啦，肥輝啦，于夏君同杜學禮，仲有鄭熙龍。

雖然我同鄭熙龍分左手，但係我都想寫一張聖誕卡，去多謝佢俾我五個幾月美好既初戀。

每一張聖誕卡我都好認真寫，夜啦，就訓啦。

訓醒之後就返學，聖誕聯歡，仲參加左Christmas Ball。

今日係少數可以著便服既日子，所以好多女仔都著得好靚。

而Christmas Ball係今年先有既學生會既政綱，我一早就搵左宇宙做我既Partner，佢應承果陣，我真係好開心。

肥婆學跳舞，飄移境界。

講笑咋，我都唔肥，不過就只有160cm高，重40kg。

聖經聯歡，成班一齊食Pizza同炸雞。雖然係好熱氣，但係又幾好味。

我地食完野之後，又玩集體遊戲，不過我同宇宙都無玩。

佢挨住係班房出面走廊既欄牆，望住學校地下既籃球場，若有所思。

我用力拍一拍佢膊頭：「喂！」

宇宙：「做咩呀？」

我遞上朱古力同聖誕卡：「送俾你嫁。」

宇宙：「多謝喎。不過我無野可以送俾你。」

我：「唔駛啦，你而家拆開聖誕卡黎睇下先啦。」

我張聖誕卡寫住：「宇宙，聖誕快樂呀。今次我寫聖誕卡其實係想向你表白，係，我鍾意你，仲鍾意左好耐，由中一開始，我個心就已經屬於你。可惜你一直都同住其他女仔拍拖，令我覺得好傷心。今年情人節我先同你表白完，但係你竟然接受左愚人節先黎表白既Ada，我真係好嬲，明明係我表白在先嫁嘛，我嬲嬲地就接受左鄭熙龍，同佢一齊，想激下你，點知你都係咁。不過唔緊要啦，我同鄭熙龍已經分左手，而且又等到你同Ada分手。其實我真係好鍾意你，我地不如一齊啦，好唔好呀？Bonnie字。」

宇宙係我面前睇完成張聖誕卡，就面都紅哂。

我：「咁，我而家可唔可以做你既女朋友呀？」

宇宙：「唔得。」

我臉都灰哂，問：「真係唔得呀？」

宇宙：「唔得，呢D野應該由男仔主動講嫁嘛。」

宇宙：「黃寶靈，你可唔可以做我既女朋友呀？」

我一時之間由谷底彈左上天堂，心跳得出奇地快，儼如小鹿亂撞。

我發夢都無諗過，宇宙會俾呢一個答案我。

我眼水都標埋出黎：「但係我個樣又唔靚，性格又唔好，成日痾D屎又好臭，你真係肯要我？。」

宇宙：「係呀。」講完之後，宇宙俾左我一個擁抱。

人生中最開心既，莫過於你鍾意既人肯同你一齊。

12月22日，呢日開始，我同宇宙就正式一齊左。

到左Christmas Ball，同學播住狂野既Disco音樂，眾人亂跳亂撞。

由於D音樂播得又大聲，D人又嘈，所以我地講野要哄埋耳仔邊講。

宇宙：「你今日係咪好開心呀？」

我：「咩話？」我地嘴貼住耳仔咁講野。

我同宇宙四目交投，一時之間心血來潮，我地將頭向前，嘴對嘴Kiss左！

我好似觸電咁樣，打左一大個冷震。

主角好撚仆街鄭熙龍好慘

樓主加油出快d

好似睇住個女成長咁

係就係如主角所願 不過似乎唔值得祝福 要睇落去先知

我從來未試過咁好既感覺，呢個就係我既初吻。

我地Kiss左三秒就鬆返開，相視而笑，紅住臉甜笑，之後又再Kiss過。

黃Sir大聲叫：「喂！同學！呢度唔俾打車輪嫁！丫！唔係，係唔俾錫嘴嫁！」

我地聽到之後即刻轉身逃跑，逃出黃Sir既視線範圍。

由於Christmas Ball係自由參與既，所以我地鍾意幾時走都得。

我地見勢色唔對，驚黃Sir黎捉我地，所以我地即刻退場逃走。

我地走出左學校範圍之後，就手拖手咁行。

宇宙問：「我地去邊度好呀？」

我：「去千色度影貼紙相呀，紀念我地一齊既第一日。」

宇宙：「乜你地D女仔咁鍾意慶祝咩咩紀念日嫁？」

唉，宇宙唔止傻，把口仲唔識講好說話，咩我地D女仔？咁講我咪知道你以前都同第二D女仔慶祝？諗起都有D酸，唔知呢種感覺係咪就係呷醋呢？

我：「行就行啦，白痴仔。」

宇宙淘氣地說：「做咩叫人白痴仔喎？」

我：「哈，你估下。」

字宙：「如果我係白痴仔，咁你咪白痴妹？」

我：「係呀，係呀。」我沒好氣地說。

於是乎，我就同宇宙去左千色，影貼紙相。

唔知點解，我地進展得好快，第一日就Kiss，但係同鄭熙龍就連Kiss都未試過。

我地其中一張貼紙相，就係Kiss住黎影。

影完之後仲唔心息，係貼紙相機既圍幕裡面，旁若無人咁係度Kiss。

直至有人探首入黎，我地先至逃走。

快樂既時間過得特別快，又係時間講拜拜。

我地準備返屋企，而我就係車站度等車，宇宙唔順路，但係都陪我一齊等。

我地手拖住手，依依不捨。

終於有車到，我：「我地平安夜再見啦。」

宇宙：「好呀。」

上左車無耐就開始掛住宇宙，send左個SMS俾佢：「掛念你了」。

跟住宇宙就send左句：「me2」

有人話，熱戀期做咩都會好窩心，但冷靜期做咩都會好煩心。

所以，我希望我同宇宙可以Keep住每日都係熱戀期啦。

平安夜同聖誕節，我地約左一齊出街。

平安夜夜晚，周圍食野都好貴，所以我地又食「吉川」。

食完之後係元朗無乜野好做。

我：「宇宙，我地不如去尖沙咀睇燈飾呀？」

宇宙：「睇咩燈呀？屋企都有啦。」

唉，宇宙真係一D情趣都無。

我：「我想去海邊吹下風呀。」

宇宙：「唉，好啦，你話去邊就去邊啦。」

行到去尖沙咀海皮，今日好多人，仲有人Busking。

我見到，就諗起上一年既平安夜，鄭熙龍同我唱歌表白。

相比起上黎，鄭熙龍真係浪漫得多，我究竟係咪分錯手，揀錯人呢？唉，唔理啦，最緊要係珍惜眼前既人。

跟住我同宇宙沿住海邊行左半個幾鐘，一邊睇燈飾，一邊吹風。

宇宙：「睇完未呀？」

我：「未嫁，但係你係咪想返去啦？」

宇宙：「係呀，好凍呀。」

我：「唉，無你修，返去啦。」

就係咁，就過左個平平安安既平安夜。

水泡

聖誕節正日，我地又食「吉川」。食食下，宇宙就問：「今日去邊呀？」

我：「我地不如去冒險樂園丫？」

宇宙兩眼發光咁講：「好呀。」

於是我地就去左玩籃球機，掟彩虹同夾公仔機。

玩籃球機果陣，雖然宇宙都射得好準，但依然破唔到部機既記錄。之後，我見到隔離部機有個人爬左上籃球機，近住籃球框既位置，一路入波，一路由佢朋友手中接過籃球。一個人負責執波，一個負責傳波，一個負責入框。

佢地既分數遠超正常既玩法，我同宇宙見到都呆左，問：「下？咁都得？」

到掟彩虹，掟左十個金幣都唔中，我地就轉戰夾公仔機。

我望住玻璃入面既熊仔，唔小心講左句：「好得意呀。」

跟住宇宙就幫我夾，縱使夾公仔機入面既夾點樣軟弱無力，宇宙都好認真咁夾。

玩左幾次之後，個夾終於將熊仔夾實，但係移動到一半就跌左。

我：「唉也，差少少。」

宇宙：「我再去唱錢呀。」

終於，玩左成百幾蚊，先夾到我想要既果隻熊仔。

宇宙抹走一額汗，將公仔拱手交俾我。

我：「唔好意思呀，要你曬咁多錢。」

宇宙：「唔緊要，你開心就得啦。」

估唔到宇宙有時候都幾識講野，哈哈。

我：「聖誕快樂！」

宇宙：「Merry Christmas！」

宇宙：「丫！係啦，我預備左一樣禮物俾你。」

我：「下？係咩？係咩黎嫁？」我雀躍地問。

宇宙從背囊拿出一物，然後打開雙手，係一個花花髮夾！

我：「多…多謝你呀。」

宇宙：「我幫你戴起佢丫？」

我：「好呀。」然後宇宙就伸手幫我夾起佢。

宇宙：「好靚呀……個髮夾。」

我：「咁我呢？我靚唔靚呀？」

宇宙：「最靚係你啦。」

我：「嘖，口花花。」

女人鍾意甜言蜜語，但同時又害怕佢地既男人將油腔滑調習以成性，真係好矛盾，女人真係堪稱最矛盾既生物。

我：「係啦，我地聽日去邊度好呀？」

宇宙：「不如去『敵視梨樂園』丫？」

我：「下？D飛好貴嫁喎。」

宇宙：「唔緊要，我家姐有朋友係樂園入面做full time，可以免費帶我地入去。」

我：「咁正？」我忍唔住問。

宇宙：「係呀，一次過可以帶三個人入去，你駛唔駛叫埋你朋友去呀？」

帶人入去做電燈膽咩？宇宙都傻傻地既，我梗係即刻答唔駛啦。

Boxing Day， 「敵視梨樂園」依然好多人。

我地二人攜手同行，去左「英國小鎮大街」，感覺真係好似身處異地咁。

行到一半，入左紀念品商店，我見到個「米梨老鼠」髮飾，我即刻攞上手，對住塊鏡扮老鼠。

宇宙二話不說就幫我買左個「米梨老鼠」頭箍。

宇宙：「你今日成日就帶住佢啦。」

行完大街盡頭，就係「睡公子城堡」，我地係度取景，影左好多相。

之後入左去「妄想世界」，玩「小熊痿尼」同旋轉木馬。

最後，又去左「昨日世界」同「冒險世界」。

不過我最鍾意既都係「妄想世界」，入面既童話氣息好重。

因為每個女孩子都好期待有一個對佢好似公主咁既男人。

我諗，我已經搵到，就係宇宙，我既小宇宙。

仲有十幾篇就完，大家覺得好唔好？

nope more more 希望可以寫到大學

八點半，樂園終於放煙花。

果一次，係我咁大個女見過最美麗既煙花，「睡公子城堡」上空閃過燦爛花火，映入我心。

因為身邊有宇宙，呢場煙花匯演先至來得有意義。

Btw聖誕前我買左部即影即有，係樂園入面影左好多相。

我地係人群當中，但心入面只得對方，十分浪漫。

嗯，我們又Kiss了。

呢個浪漫時刻，我拍下即影即有，畫面深深烙印係我既腦海入面。

放完煙花，樂園開始變得寂靜，因為大家都知道係時候要走啦。

我地一齊搭港鐵走，見住D人抽住一大袋紀念品。

而我地兩手無帶到D咩，但係都十分滿足。

或者快樂唔係建基於物質，而係純粹既快樂，想笑就笑，想喊就喊。

不過拍拖出街有一個唔好處，就係要洗好多錢。食飯又貴，去玩又貴，宇宙洗下洗下就成五百幾蚊。

所以宇宙同我有左個共識，就係䁥埋係屋企玩跑Online。

我地係跑入面結婚，仲邀請左幾個朋友：于夏君，李永輝，杜學禮同蔡詠心。

我地有六個人，即係平時食Lunch既組合。雖然個婚禮人少少，但係都十分浪漫。

熱戀既日子過得好快，好快就一個月。

我整左份問卷俾宇宙，就係問佢對我呢個女朋友有咩意見，有無咩可以改進既野。

不過我收到既評分為係10/10分，宇宙亦無寫到有咩可以改進既地方。

直到我地一齊第兩個半月，我地開始有D厭。

因為我地每日返學都一齊，食早餐午餐都一齊，連小息同放學都一齊，好似糖癡豆咁樣。

雖然係好sweet，但日見夜見，真係有D厭倦。

呢個時候，宇宙竟然話：「不如我地俾d空間大家，冷靜下啦。」

我：「下？但係……」

宇宙：「咁係為左我地好呀。」

我：「哦，好啦……」

有D人話，靜下靜下就會分手。我真係唔知點算好。

呢一次，我問杜學禮點算好，佢竟然話我。

杜學禮：「你係咪傻嫁？成日都chur住人，俾d空間宇宙啦。」

我：「咁我應該點做呀？」

杜學禮：「男人鍾意女人適當既時候癡身，適當既時候獨立。你明唔明呀？」

我似懂非懂：「下？咁即係點呀？」

杜學禮：「即係叫你執生呀。」

我：「唉，好啦。」

留名

有一日，李永輝係小息突然搵我傾計。

李永輝：「Bonnie，你覺得我個人點呀？」

我：「下？做咩突然咁問既？」

李：「你答左我先啦。」

我：「er…都幾好丫，雖然份人婆婆媽媽成個女人咁，但係有時都幾識搞笑既。」

李：「咁我靚唔靚仔呀？」

我：「er…你瘦左之後都ok既。」

李：「哈哈哈，咁就好啦，多謝你呀，黃寶靈。」

我：「做咩事姐？見你嘴角含春咁樣，你初戀啦？」

李：「er…我都想有初戀呀，唔知對方肯唔肯咋。」

我：「下？你鍾意邊個呀？我識唔識嫁？」

李：「于夏君你識唔識呀？」

我：「嘩！」我驚訝得掩住口。

李：「同佢做左兩年朋友，我覺得，如果佢做我女朋友就更加好。」

我：「你真係識揀，于夏君話哂都係我地級既四大美人之一。」

李：「係咩？」李永輝摸住自己個頭問。

我：「你同我講，係咪想我幫你追佢呀？」

李：「係呀，我想知道佢鍾意咩類型既男仔呀。」

我：「點解你唔直接問佢呢？」

李：「唔得！咁問太明顯啦。」

我：「咁，由我把口問就得啦。你係咪咁既意思呀？」

李：「係呀。」

我：「得，叫聲姐姐先丫。」

李：「唔該你呀，姐姐。」

我：「乖！」於是乎，我放左學之後真係去問于夏君。

我問：「喂，于夏君，其實你鍾意咩類型既男仔嫁？」

于夏君：「我鍾意呀？幽默同埋聰明既男仔囉。」

我：「幽默？咁你覺得李永輝算唔算幽默呀？」

于：「下？佢呀？佢都…Okay既，哈哈。」

我：「咁你覺得宇宙點呀？」

于：「雖然係有D靚仔，但係好似好蠢咁，成績又唔掂，真係唔知你鍾意佢D咩。」

我：「哈？你都幾直接嫁喎。」

于：「我都係有果句講果句姐。」

我：「好，係咁啦，拜拜。」我地揮手道別。

翌日，我主動搵李永輝落去有蓋操場食野。

李永輝問：「搵我做咩事呀？」

我：「我探過口風嫁啦，于夏君佢鍾意幽默同聰明既男仔喎。」

李：「呵呵，完全係講緊我啦，係咪先？我咁醒。」

李永輝立即擺出一個自信既樣子，唔知點解我覺得好好笑，就笑左出黎。

李：「笑咩姐笑？」

我：「因為你本身就係一個笑話。」

李：「有人話，靚仔講咩都係笑話，毒男講咩都係性騷擾，咁睇黎，我即係一個靚仔啦，多謝。」

我沒好氣地說：「下？你話係咪係囉。」

我問：「咁你諗住幾時同于夏君表白呀？」

李：「就黎愚人節啦，我諗呢個係好時機。」

我：「加油，我支持你。」

後來到左愚人節，佢地終於一齊左，連我都鄧佢地開心。

蔡詠心：「唉，連肥輝都有拖拍，我既初戀幾時到呀？」

我：「呀緣話過你今年都無拖拍嫁啦，你都係忍下啦。」

蔡：「唉，真係好憎你，有得同靚仔拍拖。」

我：「唉，有時我都唔係咁好受嫁，拍拖其實好煩嫁。

有人話戀愛係甜味，但我覺得真正既愛情，係百味交雜。

我地有時鬧交，有時冷戰，有時甜蜜，有時浪漫。

四月中，我同宇宙冷靜完，重修舊好。

小息既時候一雙一對，一齊食薯條，真係好sweet。

話咁快就到左5月20日。

我問：「宇宙，你知唔知今日係咩日子呀？」

宇宙：「下？唔知喎。」

我：「今日係5月20呀。」

宇宙：「咁又點呢？」

我：「唉，你真係無黎情趣，你試下用普通話讀520呀。」

宇宙：「哦…你想話今日讀起上黎就好似講我愛你咁？」

我：「Bingo！」

宇宙：「所以，你想慶祝我地渡過既第一個520？」

我：「係呀，係呀，一陣放學去邊度玩好呀？」

宇宙：「不如去網吧度玩丫？」

我：「可以呀。」

宇宙：「不如叫埋李永輝同于夏君囉？我想玩CS呀。」

我：「好。」於是就變左四個人一齊打機。

放學之後一齊去左「揚肛網吧」，玩CS1.6，兩個人一隊。

呢度讀書最叻既就係于夏君，但係打機最差果個都係佢。

而宇宙雖然讀書成績差，但打機就有一手。

李永輝亦相當有技術，好鍾意headshot我。

而我既宇宙就成日都幫我報到仇，一打二都無有怕。

打左成個鐘，我地就唔玩了，去左一間餐廳食下午茶。

伙記：「四位，食D咩呀？兩個情侶套餐好唔好？」

我：「好呀，我要豬扒米線。」

宇宙：「我要雞扒米線。」

李永輝：「要兩個雞扒米線。」

于夏君：「三個。」

隔左一陣，尷尬既事就發生啦。

第二個伙記上菜，就問：「邊個係豬扒呀？」

我：「我…我呀。」，其他人都指住我。

李永輝：「哈哈，黃寶靈係豬扒喎。」

我：「妖！收聲啦，肥輝。」

宇宙：「就算係豬扒，我都食得落嫁。」

眾人：「Wow！」

李永輝仲俾個Good手勢佢，講：「你真識食。」

我反一反白眼：「食野就唔好講野啦，煩。」

講真，其實我又唔算好靚，又咩無過人之處，追到宇宙真係好好彩。

時間好快就去到中四，我同蔡詠心、李永輝，杜學禮入左4C班。

而估唔到既就係宇宙發力讀書，入左理科精英班，4E班，同一班既仲有鄭熙龍，譚越其同劉曉晴。

而于夏君，就讀文科精英班4A班。

我讀中史、經濟同地理，宇宙就讀Phy Chem Bio M2。

雖然無得再一齊上堂，但係都無影響到我地既感情。

每逢小息，我地都會搵大家，去對方既課室，或者一齊落去食野。

而且，唔知宇宙係咪開始生性，無乜再打機，多左讀書。

而我同蔡詠心仲成日玩跑Online，搞到我都有D慚愧。

中四果年，Msn收左皮，開始興Whatsapp。

另外，我同蔡詠心係跑入面開左個公會兼騎士團。

收左好多我地學校既同學仔。

而我D朋友唔駛問，梗係全部俾我踢哂入會啦。

不過有D低年級既師妹真係唔識死，係陸運會見過陳汝州之後，竟然鍾意佢，仲寫埋情信俾佢。

好彩宇宙都同我自首，仲狠狠咁拒絕哂佢地。

中四果年，其實都無咩好寫。

有一日，Summer突然講：「我好似鍾意左一個人呀，Bonnie，你可唔可以同我一齊去睇塔羅牌呀？」

我話好，跟住就一齊去廟街，事隔一年，再搵呀緣。

排左好耐隊，坐前面既全部都係女仔，唔知係咪少女特別多心事呢？

終於到我地，好緊張。

我：「你問先啦，菜心。」

蔡詠心：「我想問，我幾時有拖拍呀？」

呀緣：「我睇下先呀。咦？你今年終於有機會拍拖啦，不過…」

蔡：「不過咩呀？」

呀緣：「不過…對方唔係好男仔黎，而且唔係你既正桃花。」

蔡詠心一聲不發。

呀緣：「仲有咩想問？」

蔡：「如果我係都要同佢一齊呢？」

呀緣：「咁你可以戴粉晶手鍊，自然吸引到呢次桃花。」

呀緣：「下一位。」

我：「我想問，我而家既男朋友係咪我既正桃花黎？」

呀緣笑一笑，然後答：「係呀，記住要好好維繫你地既感情啦。」

我聽到之後，會心一笑。

但人總係犯賤既，就好似飛蛾撲火咁，明知會受傷都會奮不顧身咁去追趕火焰。

呢一次，我就見住蔡詠心點樣飛蛾撲火。

我地搭港鐵既時候，我就問：「究竟你鍾意邊個呀？」

Summer：「隔離學校既籃球隊長，呀Ken。」

我：「下？但係佢好似有女朋友嫁喎。」

Summer：「佢地無感情嫁啦，呀Ken話佢地就黎散嫁啦。」

我：「但係…」

Summer：「唔駛勸我啦，我同呀Ken一定會好幸福。」

Summer：「我既初戀呀，終於要黎啦。」

去到十二月中，佢終於同左呀Ken一齊，不過係地下情。

換言之，呀Ken同佢既正印女朋友仲未散。

我見住我既朋友走去做人第三者，我自己都覺得好內疚。

所以我決定用個假Facebook去同呀Ken傾計，試探下佢。

我：「Hi, be friend, OK?」

Ken：「Sure!」

跟住我地傾左好耐，我終於問佢既感情狀態。

我：「咁，你有無女朋友呀？」

Ken：「無呀。」佢竟然當女朋友同Summer無到？

跟住佢又Flirt我，又問我身材如何。

屌，佢真係一隻狗公。

呀緣真係講得好準，Summer鍾意既人根本就唔係好男仔。

我好怕Summer會受到傷害，所以我決心要阻止佢地呢段戀情。

返到學之後，我同Summer講返Facebook既事。

我俾左D證據佢睇，但係佢竟然無動於衷。

Summer：「好心你就唔好咁多事啦，仲要勾引呀Ken，你究竟想點呀？」

我：「下？我勾引呀Ken？而家係佢Flirt我喎。我為你好，想你快D同佢分手咋。」

Summer：「我先唔駛你咁好心呀，你走呀。」

唉，愛情果然係會令人盲目。

又到左一年一度既聖誕聯歡，兼我同宇宙拍拖一周年。

果日，本應歡天喜地咁過既，但係Summer返到黎，竟然眼都腫哂、紅哂，睇得出係有喊過黎。

跟住我同佢四目相投，佢竟然撲過黎攬住我。

Summer一路喊一路講：「對…對唔住呀，Bonnie，我怪錯左你啦。原來呀Ken真係一隻狗公黎，佢好咸濕呀，成日都摸我，又成日都想上床，我次次都話唔肯，但佢今次竟然出手打我……所以我而家同佢分左手啦。」

我：「咁，而家無事就得啦，乖啦。」

我摸住Summer個背脊，輕輕咁安撫住佢。

我好似湊住個女咁同佢講：「下次記得要帶眼識人啦。」

我：「咁你而家唔好唔開心啦，化悲憤為食量啦。」

於是，我地就係學校食左個豐富既聖誕大餐。

Summer將粉晶手鍊除落黎，為防再次吸引爛桃花。

下晝，我同佢出左去油麻地搵紅紋石。

因為聽講紅紋石只會吸引到正桃花，然後我地每人買左一條。

Summer：「如果第日你同宇宙結婚，記得要請我做伴娘喎。」

我輕輕一笑：「好呀。」

送左Summer返屋企之後，就到我同宇宙慶祝一周年。

因為果日係冬至，宇宙要同屋企人一齊去酒樓食飯，所以佢唯有帶埋我呢個女朋友黎一齊食飯。

換言之，係我第一次「見家長」，好緊張，唔知佢屋企人會唔會接納我呢？

我同宇宙入到酒樓，行埋去佢屋企人張枱。

我鞠躬咁講：「世伯，伯母，你好呀。」

世伯：「你好呀，你就係陳汝州既女朋友仔啦？」

我：「係呀。」

伯母：「呀仔，你女朋友好靚女喎，呵呵。」

我臉都紅哂唔知點反應：「……」

宇宙：「我揀既，緊係靚女啦。」宇宙拍一拍我肩。

食飯既時候，我總係好著重儀態，只敢一小口，一小口咁食。

雖然我平時食野係大口大口咁食，但今日要留個好印象俾人，所以先就住就住。

宇宙：「家姐呢？家姐去左邊？」

伯母：「佢返緊工，要OT喎，一陣打包D野食俾佢啦。」

宇宙：「真係慘，冬至都無得早放。」

終於都放聖誕假，仲記得我地上年平安夜去尖沙咀海旁，聖誕去「冒險樂園」，Boxing Day去「敵視梨樂園」。

但過左一年之後，我同宇宙已經好似老夫老妻咁，邊度都唔想去，聖誕假咁凍，我地淨係想留係屋企取暖。

平安夜，我去左宇宙屋企，同佢訓係同一張床訓晏教，大被同眠，感覺好溫暖。

唔知點解，宇宙無向我做過或者講過任何咸濕野。

佢話我就好似一個純潔既BB，唔敢輕易咁玷汙我。

所以就算係平安夜，我都過得真係好平安。

聖誕正日，我地都係「吉川」食飯，仲互送聖誕禮物。

我：「你估下今年我送咩俾你？」

宇宙：「又係朱古力呀？」

我：「係頸巾呀！雖然我織得唔係幾好，但係都好暖嫁！」

條頸巾仲好長，可以兩個人一齊覽頸巾。

我地一齊覽左一陣，但發覺咁樣其實好阻街。

而且咁既放閃方式真係令人側目，於是我就無再覽條頸巾。

放完聖誕假就要考試，所以宇宙日日都補習同溫書咁濟。

眼見以前讀書差到要留班既宇宙，而家竟然學業猛進，我真係老懷安慰。

而我既成績依然唔湯唔水，數學仲唔合格，要宇宙三番四次教我先至勉強明白。

宇宙：「呢題係要用Cos先岩呀。」

我：「下？乜唔係Sin咩？」

宇宙：「梗係唔係啦！」

Sin Cos Tan，複雜到令我頭都爆。

不過數學差就可以借D耳要宇宙同我溫習，真係好。

其實好多女仔既數學都好差，不過唔係個個都咁好彩有人教。

突然之間，我覺得自己好幸福。

後黎，考完試就放農曆新年假，宇宙同我一齊行花市，一齊食同一條冰糖葫蘆，真係好sweet。

而情人節，宇宙就約我去「安妮餐廳」鋸扒。

唔知係咪拍過幾次拖，宇宙好似開始識得點樣拍拖，同點樣同女仔溝通。

講起上黎，真係要多謝Emma，Tiffany同Ada。

時間好快去到4月1日，愚人節，肥輝同于夏君既紀念日。

但我諗返起前年既愚人節，我同左鄭熙龍一齊。

其實鄭熙龍真係好好仔，講講下，我都有D想關心下佢。

愚人節呢個節日真係好，可以令我地有膽去做平時唔敢做既野。

雖然好耐無聯絡，但我好大膽咁Whatsapp左佢。

我：「呀龍，你最近點呀？」

鄭：「幾好呀。」

我：「你有鍾意既人未？」

鄭：「未呀。」

我：「愚人節快樂！」

鄭：「愚人節快樂！」

鄭：「係呢，宇宙有無蝦你呀？你可以同我講架，等我幫你教訓佢。」

我：「無呀，我地過得好幸福，多謝你呀。你都快D搵返個適合你既女仔啦。」

鄭：「難D。」

我：「點解呀？」

鄭：「因為好難搵到一個似你既女仔。」

我：「咁…咁未必要似我既。」

鄭：「其實我仲未放低到你。」

我：「夠喇，係時候Move on啦。」

鄭：「對唔住，我仲係忘記唔到我地既初戀，當時，小息成日一齊落去食薯條，放學一齊去食雪糕既畫面，我依然歷歷在目。」

我：「我都記得。但係我而家同宇宙一齊都可以好sweet。我相信你同第二個女仔一齊都可以咁開心。」

鄭：「希望啦，我要去補習，下次再傾？」

我：「好。」

其實中四果年已經無咩好寫，轉眼就放暑假。

暑假某一日要返學校補課，補完上晝果堂，我地就出去食Lunch。

我地又食「吉川」，我食拉麵，宇宙食牛肉鍋加白飯。

我有個習慣，就係食完野先一次過抹嘴，但宇宙就完全唔同。

我整污租個嘴，佢就即刻提我抹左佢。但其實仲未食完，抹完又再整污租又要再抹嫁啦，點解唔等到食完先一次過抹呢？

仲有，宇宙同我生活上既好多細節都唔同，不過我都會為左佢而改。

食完拉麵，宇宙突然講：「話時話，我今年想參選學生會呀。」

我：「好呀，我支持你。」

宇宙：「我做主席，你做我既副主席，OK？」

我：「下？副主席要做D咩嫁？」

宇宙：「好簡單，幫我一齊去宣傳拉票就可以。」

我：「哦，咁好啦。你想個學生會叫咩名呀？」

宇宙：「不如叫Paradise呀？」

我：「天堂？好呀。」

於是乎，我地返到學校就申請左參選學生會。

于夏君做總務幹事，肥輝做財務幹事，杜學禮做康樂幹事，蔡詠心做秘書。

開學日好快就到左，第一日，我地全部成員都企係學校門口既左邊，派紀念品。

D紀念品係將印有公仔既A4紙過膠剪裁而成，再痴上扣針既紙襟章。

今年除左我地一隊，仲有一隊競選學生會，叫「You Need」。

You Need亦不甘示弱，係學校門口既右邊派紀念品，同我地對峙。

D襟章上面既公仔，係于夏君畫完再影印既，因為佢VA好叻，畫出黎既公仔亦都好靚。

You Need亦都畫左好多emoji出黎，再印出黎。

中五第一日返學，學校門口就成為左我地既戰場。

但大部分人都收兩家茶禮，兩邊紀念品都照收。

戰況一時難分高下，學校打鐘之後，我地隨即休戰。

我地既政綱有幾個活動，有男子3on3籃球比賽、Nerf槍戰比賽、校內密室逃脫同Christmas Ball。

早會既時候，班班都睇到我地為宣傳整既片，而條片係宇宙既朋友整既。

有朋友真係好，仲可以拉攏佢地投自己一票。

到小息既時候，我同宇宙去左一樓，向中一既學生宣傳。

或者心智未成熟既小朋友，係最易拉攏到選票既對象。

我手拎住好多紀念品係走廊派：「咦？佢地咪係You Need既人？」

睇黎對家都所見略同，重鎚出擊中一級拉票。

走勻哂ABCDE班之後，第二個小息，就係去二樓宣傳。

而中二係一個開始唔聽人講野，有自己諗法既年齡階段。

唔知派紀念品宣傳有無效拉到票呢？

後來幾經辛苦，用左幾日時間終於去哂全校30班宣傳。

而我主要做既就係停留係一樓，同各位中一既小朋友玩。

當時Facebook有個投票功能，唔知邊個開左個校花校草選舉。

陳汝州個名俾人擺左上去，仲拎到第一名，係名副其實既校草之首。

而校花方面，于夏君拎到第三名。無錯，于夏君真係好正，樣又靚，皮膚又白滑，又有身材，連我係同性都想姦左佢。

不過又唔知邊個，放左我個名上去，仲有幾個人投我一票，而其中一個就係宇宙，哈哈。

我地呢隊學生會競選內閣有靚仔、有靚女，不知吸引到幾多少男少女。

時間去到九月尾，選戰開始白熱化。

宇宙忙於學生會競選既事務，成個月都唔得閒同我去拍下拖。

只有Lunch既時候，可以一齊食飯。

而我都忙於剪剪貼貼，剪d襟章出黎，再痴個扣針上去。

辛辛苦苦過左一個月，終於到收穫既時候啦。

10月8號，學生會選舉終於要揭盅。

到左選舉日既午休之後，全校學生入禮堂，睇我地做最後既宣傳同辯論。

當日辯論講左D咩我都唔係好記得，但我記得于夏君講完之後就掌聲四起。

係禮堂既環節完左，各班返回自己課室投票及點票。

最後一疊疊選票送去禮堂，做最後既點票。

司儀：「中一級既投票結果係：You Need 86票，Paradise 91票，廢票 23票。」

中一級險勝5票，睇黎我辛辛苦苦stay係一樓宣傳係無白費。

過左十分鐘，全部級別點齊選票。

司儀：「廢票 106票，You Need 541票，Paradise 549票。」

禮堂在場既同學都係度起哄：「Woo！」

Yes！我地險勝8票！

我同宇宙第一時間相視而笑，再抱緊對方。

宇宙：「Bonnie，我得左啦！正呀，贏左啦。」

我：「你開心到傻左啦，有人望住你架，你冷靜D啦。」

宇宙難掩興奮，係禮堂同全體成員圍圈黎一大個擁抱。

除左我地學生會既幹事，仲有好多幫我地宣傳既同學仔同粉絲。

宇宙伸出手說：「Give me Five！」

眾人齊齊擊掌：「Yeah！」

跟住我地就去學校各層謝票，一大班人咁走過每個課室。

留到七點，我地就去左間酒樓打邊爐，食慶功宴。

食到咁上下，每人都攞罐汽水飲。

宇宙舉起罐汽水講：「今次要多謝咁多位幫我宣傳拉票，無你地既話，我都無今日既成果，多謝。」

眾人乾杯：「Cheers！」

宇宙除左係校草，仲好有個人魅力，吸引到唔少人（妹妹仔）投佢一票。

以前仲會覺得宇宙好蠢同無黎情趣，但而家好似大個仔，識諗野了。唔止成績好到入到精英班，仲可以教我數學。而且有時候都幾識講野。

正因為佢咁多方面都咁好，所以我成日都好擔心佢會俾第二個女仔搶走。

作為一個平平凡凡既少女，疑心重緊係少不免。

打完邊爐之後，宇宙就送左我去車站搭車。但等車期間，佢不斷笑住咁同人密密Whatsapp。

女仔既第六感話我知，Whatsapp宇宙既人，並唔簡單。

我大膽咁問：「邊個Whatsapp你呀？」

宇宙：「頭先一齊食飯既Fans黎，不過你唔識架啦。」

我：「女仔黎？」

宇宙：「係呀，唔係男仔就係女仔嫁啦。」

雖然拍拖既時候有共識可以同異性聯絡，但係我始終有些許在意。

我裝下裝下，見到個名，好似叫Vanessa。

哦，我記得啦，係今晚個慶功宴上面，佢係有份幫我地宣傳既粉絲之一，今年讀中三。

乾杯既時候，佢對宇宙既眼神仲要含情脈脈。

唔得！絕對唔可以俾佢搶走我既小宇宙。

然後，我一手搶左宇宙部手機黎睇。

宇宙驚覺地說：「喂？」

我用佢手機打左幾隻字：「我唔得閒，再講。」

宇宙收回手機望一望，埋怨地問：「做咩亂咁打野呀？」

我：「我唔準你成日同妹妹仔Whatsapp呀。」

宇宙：「我而家係學生會主席，同同學傾計有咩問題？」

我：「我…我唔理呀！我就係唔想見到你同其他女仔咁親密。」

宇宙：「你唔好咁無理取鬧啦，我地無野嫁。」

我：「我實信你嫁，但係我唔信Vanessa佢淨係我地Fans咁簡單囉。」

我：「信我啦，佢係對你有D野嫁。」

宇宙：「夠啦，黃寶靈。你對我無安全感都唔可以咁做架。而家係咪我同邊個Whatsapp都要你批准呀？」

我拉住佢隻手，fing住講：「宇宙呀…」我幾乎想喊。

宇宙：「你有車到啦，返到去Whatsapp我啦，拜拜。」

我上到巴士，成個人呆左。記得佢地Whatsapp記錄入面有面紅既emoji，而Vanessa仲有俾心心佢。

但當我冷靜落黎，我就諗啦，就算我介意宇宙同小妹妹Whatsapp，我都唔可以表露出黎，我要扮大方咁樣接受佢地，唔係既話就只會顯得我小器。

因為我就算阻到佢地Whatsapp一時，都阻唔到一世。

我返到去屋企，就Whatsapp宇宙：「對唔住，今日係我錯，搶左你手機黎覆佢。」

宇宙：「下次唔好啦。」我唔想同宇宙因為呢D事鬧交。

我：「夜啦，我沖涼訓教，早抖。」

宇宙：「早抖。」

但唔知點解，每次講完早抖都會失眠。我懷疑「早抖」呢個詞語係咒語黎。

失眠只因掛念你，據說失眠是因為在別人的夢中，那麼，你又有沒有夢到我？

早抖

杜學禮同我講過：「你愈係要管住一個男人，你愈係要扮得漫不經心。」

其實佢仲係A0，但係就唔知點解俾到咁多感情建議。

唔理啦，有時候，佢都講得幾有道理。

星期六，我地一大班人食K Buffet。

除左學生會幹事，仲有幫我地宣傳既功臣兼粉絲。

我五音不全，所以選擇聽歌同食野就算。

我驚訝原來宇宙都識情唱歌，但我從未聽過佢向我唱歌。

唯一一次有男仔向我唱情歌就係鄭熙龍果次平安夜唱《Nothing's gonna change my love for you》。

宇宙：「完了吧，如無意外，從今開始該好好戀愛……」

宇宙唱完男聲，唱女聲既竟然係Vanessa。

Vanessa：「完了吧，然而你不在，情況未像幻想般變改……」

Vanessa唱歌技驚四座，真心唱得好聽，令我自愧不如。

佢地唱歌既時候有住眉目傳神，十分合拍，感情十足。令到Vanessa比我更加似係宇宙既女朋友。

唱完呢首《好好戀愛》，我地都拍哂手掌。

有人叫encore，跟住宇宙竟然同Vanessa相視而笑。

加速速

見到佢地咁Sweet果一刻，我真係燥燥地，想去個廁所。

我洗一洗臉，冷靜落黎諗，要趕走呢個女仔真係唔容易。

因為宇宙已經當左佢係好朋友，但我就視佢為狐狸精。

我化悲憤為食量，佢地一路唱，我就一路食，食到完場。

唔知係咪食得太多，過左兩日我就病左，仲上吐下瀉咁。

不過第一個Whatsapp我，叫我take care既人係鄭熙龍。

我就諗返起有次病左，佢買粥上黎我屋企仲餵我食既情景。

但宇宙又忙於練跑，準備出戰陸運會，根本無時間理我。

無返學兩日，我就留係屋企胡思亂想。

雖然夜晚有同宇宙傾電話，佢叫我小心身體，但係始終唔及鄭熙龍以前咁細心照顧我。

病左三日，鄭熙龍Whatsapp我：「Bonnie，不如搵日出黎食飯？」

再見亦是朋友，我都想出黎食飯，順便關心一下佢。

我：「好呀。幾時？」

鄭熙龍：「不如就今晚啦？」

我：「好呀，食咩？」

鄭熙龍：「今晚七點鐘，去安妮餐廳？」

我：「OK！」

唔知點解，個世界就係咁細。

岩岩入到餐廳，就見到宇宙同另一個女仔食緊飯。

我睇下，呀，係Vanessa。

孤男寡女，係間西餐廳到，面對面鋸扒，咁開心？

我諗一諗，其實我同鄭熙龍出黎食飯咪仲衰？咁我咪無資格發宇宙脾氣？

我地入席之後，我就Whatsapp宇宙問：「你係邊呀？」

宇宙：「同緊人食飯。」

我：「男定女黎嫁？」

宇宙：「男仔黎。」

我：「……」

陳汝州，你竟然呃我？

宇宙：「咁你呢？係屋企食飯？」

我：「唔好意思喎，我同緊鄭熙龍食飯喎。」

宇宙：「下？你同鄭熙龍唔係無聯絡嫁啦咩？」

我：「我最近先Add返佢，放心啦，我同佢無野嫁啦。」

宇宙：「咁你地又一齊食飯？」

我：「關心下朋友，食個飯姐。」

宇宙：「哦，好啦咁，食完早D返屋企。」

我之後無理佢，就同鄭熙龍傾計。

我：「我好嬲囉，陳汝州講大話呃我係同男仔食飯。」

鄭熙龍：「佢咁做都係想你唔好咁多心姐。」

我：「咁樣講大話，我更加唔開心喎。」

鄭：「咁你咪同佢講清楚囉。」

我一時無名火起，起身走去佢地張枱。

大聲講：「陳汝州，你又話你係同男仔食飯既？」

我指住Vanessa：「呢個係男仔黎嫁？」

宇宙口疾疾咁講：「Bon…Bonnie…？你聽我解釋啦…」

宇宙：「我只係唔想你多心、亂諗野先至講呢個大話咋。我講大話係我唔岩，對唔住。」

我：「我多心？算，下次再講大話，我一定會同你計。」

鄭熙龍跟埋黎，餐都未叫，我地就走左出「安妮餐廳」。

快

我：「我地去邊度好呀？我好嬲，谷住道氣食唔落飯。」

鄭：「咁我地去食糖水啦，好唔好？」

我：「都好。」跟住我地就去左食「K仔涼粉」。

鄭熙龍叫左魚蛋、雞翼尖同涼粉，我就食生果同雪糕。

鄭：「其實宇宙都係講一個善意既大話姐。」

我畢起一啖雪糕，食之而後快。

鄭：「佢都係因為孤男寡女食飯，怕你有太多幻想姐。」

我：「如果佢地係清清白白，咁駛乜驚？仲要講大話？」

鄭：「宇宙應該係驚你唔批准佢地一齊食飯掛？」

我大聲講：「批，我實批嫁。」

鄭：「你冷靜D，唔好咁嬲啦。」

我再食一口雪糕，甜到有D酸，呢D係咪就叫做呷醋？

鄭熙龍不斷為宇宙講好說話，最後我都無再嬲宇宙。

我好耐都無打開手機，一開就見到宇宙既Whatsapp。

不外乎都係Say Sorry，跟住我就問佢啦：「係咪Vanessa叫你講大話嫁？」

宇宙：「係呀，佢一早話過同我食飯你就會嬲，所以…」

宇宙：「所以…佢先叫我瞞住你，然後一齊食飯。」

宇宙：「而且係選舉完結之前，我應承過佢，贏左就請佢食飯，慰勞一下。」

果然如此，呢個女仔真係充滿機心。

教宇宙講大話，等我地鬧交，再從中挑撥我地既感情。

真係高招，但宇宙仲蒙在鼓裡，唔知道Vanessa既心意。

呢個時候，我就打左個電話，問我既智囊—杜學禮。

我一五一十咁講曬俾佢知，再問佢既意見。

杜學禮：「無嫁喎，你而家個情況好被動，禁止佢地約出黎又禁唔到，俾佢地再深交落去又唔得，發佢地脾氣又唔係辦法，不如你試下祈禱算吧啦。」

唉，連佢都咁講，唔通真係無曬辦法？

杜：「丫，或者你可以試下以其之道還治其身。」

我R哂頭，問：「下？咁即係點呀？」

杜：「搵個人扮追你，等宇宙著緊你，多D陪下你咁囉。」

妙計，妙計。Vanessa，你有張良計，我有過牆梯！

一諗到搵邊個人扮追我，我第一個諗起既，就係鄭熙龍。

講完電話，鄭熙龍就岩岩食完魚蛋同雞翼尖。

我：「呀龍，你可唔可以幫我一件事呀？」

鄭：「咩事呀？」

我：「我想搵你做煙幕，等宇宙以為你想追我。」

鄭：「下？咁做唔係幾好喎…」

我：「唔該你啦。我想用呢招令宇宙著緊我呀。」

鄭：「唉，好啦。」

食完之後，鄭熙龍就送左我去搭車返屋企。

我返到屋企之後，冷靜沉澱完呢排發生既事。

係女性既角度，睇得出Vanessa的而且確係鍾意宇宙。

我一定要做D野，令佢知難而退！

到左第二日，首先我叫杜學禮同我向宇宙講一個謠言，話有人想追我。

點知宇宙好快就答覆杜學禮：「係咪鄭熙龍？」

杜學禮：「唔知喎，你個Bonnie咁多人追。」

無幾耐之後，宇宙果然中計，Whatsapp我問：「鄭熙龍係咪想追你呀？」

樓主加油

我答：「鄭熙龍？我同佢無野嫁。」

我知道講呢句會欲蓋彌彰，所以先專登咁講。

宇宙：「下次佢再約你出街食飯，你唔準再應承佢！」

我：「我同咩人約出街，係我既自由。」

宇宙：「我唔理，總之唔好再同佢出街。」

我：「咁你又成日Whatsapp Vanessa？」

宇宙：「佢呢排唔開心，我先開解下佢咋嘛。」

我：「咁，我都唔開心喎，除非你地唔好再約出街。」

宇宙：「咁好啦，我應承你啦，我唔同Vanessa出街，咁你都唔好同鄭熙龍出街。」

我爽快地回覆：「好！一言為定！」

杜學禮既計策，我搵鄭熙龍做煙幕果然奏效！我想要既效果已經達到。睇你隻Vanessa小妖精仲點勾引我既宇宙。

無幾耐就到十月尾，又係陸運會既時間。

今年，我做左社長同啦啦隊長。

因為之前宣傳學生會既時候，同班form1仔相處得好融洽，所以叫佢地嗌口號同管理秩序都相對容易。

到左賽跑既環節，又係宇宙既天下。

我地大聲嗌口號，並敲打水樽：「陳汝州，加油，啪啪啪！」

「陳汝州，加油，啪啪啪！」

「陳汝州，加油，啪啪啪！」

宇宙不負眾望，係田徑賽上贏取三面金牌，成為全場總冠軍。

陸運會去到尾聲，就到左頒獎典禮。

計完分之後，先知道黃社今年最高分。

我地攜手拎住金色既大獎杯合照。

我同宇宙係咁影相，用即影即有同手機影左好多相。

呢個時候，有個女仔行埋去陳汝州身邊，想一齊影相。

咦？Vanessa？又係你隻小妖精？

Vanessa其實都算靚女，但硬係覺得佢有陣邪氣。

Vanessa拎起部手機自拍，但個胸就貼住宇宙隻手。

我見到就眼火爆，佢請宇宙食波餅，想勾引宇宙？

冷靜D呀，黃寶靈，你要沉住氣呀。

你一同宇宙發嬲或者鬧交，就會中左小妖精既奸計嫁啦。

呢個時候，我帶住微笑慢步走向Vanessa面前。

我鼓起勇氣同佢講：「不如我地一齊影相丫？」

Vanessa神色錯愕，臉帶少許難色，但把口都話OK。

我撓住宇宙隻手，用正印女朋友既身份同佢地兩個影相。

我以勝利者既姿態，舉起V字手勢，然後按下快門自拍。

我地合照左兩張，睇返先發覺Vanessa原來笑得好尷尬。

可能佢有些少自覺啦，知道無得同我爭，所以先咁尷尬。

係宇宙面前扮大方，的確有好處。

呢層，就要多謝我既智囊—杜學禮。

因為佢同我講過：「你愈係要管住一個男人，你愈係要扮得漫不經心。」

呢件事之後，Vanessa小妖精無再咁明目張膽去擒宇宙。

不過佢依然潛伏係宇宙身邊，就好似我當年等佢同Ada分手咁，對我黎講係一個隱患。

Btw我讀中史既，我就覺得同人拍拖同分手就好似朝代興替咁樣。

每個朝代開頭都會有一段太平治世，就正如每段感情一開始都有既熱情。然後幾代之後就會經歷天災人禍，最後俾潛伏既軍閥建立政權取而代之。就好似一段感情，如果經營不善或者冷戰疏離，就會好容易俾人謀朝簒位。

講完經，又講下D逸事啦。

其實Lunch既時候，我成日都自己一個係5E班門口等住同宇宙食飯，所以5E班既同學仔基本上都知道我係宇宙既女朋友。

係，我成日都同宇宙一對一咁食飯，因為杜學禮同蔡詠心佢地話唔想做電燈膽，同我地一齊食飯會食唔落喎。

時間去到十一月，秋季旅行。

我地級去北潭涌燒野食，我同宇宙唔同班，我地個燒烤爐一頭一尾，我就索性混入5E班一齊燒野食。

5E班既同學仔又好識做，讓埋位，燒埋野俾我食。

我拎左宇宙朋友燒既兩隻雞翼：「多謝。」

點知就俾5E班主任Miss Lee見到我係度食雞翼。

佢就走埋黎話：「咦？同學仔，你新黎嫁？」

我尷尷尬尬地另頭否認。

Miss Lee：「哦～原來係你。陳汝州真係幸福，有你呢個女朋友仔。」講完，佢跟住就走開左。

我臉都紅哂，無言以對，唯有食埋淨低果隻雞翼。

而家連老師都知道我同陳汝州拍拖，但感覺好魚。

講完秋季旅行，其實都無咩好寫。

有一日Lunch，蔡詠心約左我食飯，咁我唯有撇低宇宙佢去食飯啦。

佢話有野同我傾，點知佢話係ig度買左d豐胸丸，話想我同佢一齊試。

我：「唉，你唔好咁傻啦，呃錢嫁。」

佢：「咁唔通你就由得自己得B Cup囉？」

我：「B Cup有咩問題姐？」

佢：「宇宙無投訴你唔夠大咩？」

我面都紅哂咁講：「咁耐以黎，佢都無摸過我喎。」

佢：「嘩，佢咁忍得手既？」

我：「因為我係基督徒，佢話尊重我，唔想我難做。」

佢：「唔好理佢摸唔摸先啦，波梗係愈大愈好啦。」

佢：「你呀，快d同我食左佢呀。」佢遞上一粒豐胸丸。

我：「有無毒嫁？」我有d抗拒。

跟住，佢竟然一手就啪左粒豐胸丸落我個口度。

我：「嘩，好苦呀。」我食左粒豐胸丸。

Summer再係個袋度拎左盒豐胸丸出黎，送左俾我。

我：「幾錢呀？我俾返你丫？」

Summer：「我唔係白白送俾你嫁，我想睇下你食左之後有咩效果先俾你食咋。」

我：「咁咪即係搵我做白老鼠？」

佢：「都可以咁講既。」

佢：「不過而家我要渣下你個胸，睇下有幾大先。」佢講完之後就一野渣埋黎，我防不勝防，叫左出黎。

我：「丫！唔要呀！」

跟住係餐廳既人都望住我地，感覺好老尷。

佢細聲講：「不如我地走囉。」

我：「好，閃。」

食完飯就返學校上堂啦。

如是者，我就食左一個月既豐胸丸療程，效果似有若無。

換言之，我個胸並無因此而漲大，而Summer又洗左一筆冤枉錢。

又到聖誕，又到聖誕。又去到聖誕聯歡。

果一日係12月21日，全校既同學都入禮堂睇歌唱比賽。

有幾個人唱完之後，終於見到一個我認識既人。

嗯，無錯，就係鄭熙龍。佢唱歌認真有一手。

鄭熙龍唱：

Katrina 若想哭 可借膊頭你
如何放心得了你 明天我再回來 等你
Katrina 明天他 終會發現你吧
如看守天使那樣美 等下去吧 it's ok it's ok
殘忍的單戀 非你專利
我卻在這裡照顧你 yeah yeah 如果比辛酸 怎跟我比
我愛慕的 卻是我知己 yeah 真喜歡你
尚要借你暗戀他去接近你 才可悲

……

呢首係陳奕迅既《Katrina》，係一首經典既單戀情歌。

唔知呢一首歌，佢係唱俾邊個聽既呢？可能係我吧。

唱完之後，全場熱烈拍掌，似乎都俾鄭熙龍溫柔而淒厲既聲線所感染到，我真心覺得佢唱得好好聽，今次佢應該拎到獎啦掛？

歌唱比賽去到尾聲，鄭熙龍得到左個人演唱既亞軍。

Summer：「喂，你睇到入哂神喎。」

我：「係…係咩？無…無呀…」我支吾以對。

Summer：「明明就睇到入哂神，仲扮哂無野。」

佢繼續講：「你係咪對鄭熙龍仲有野呀？」

佢既問題非常尖銳，一針見血。但我撫心自問，唔係。

我只係覺得鄭熙龍唱得好好聽，仲好似好慘咁而且感染到我既情緒。

我：「無d咁既事。」

佢：「係至好呀，唔係我實話俾宇宙聽。」

我：「你唔好亂講野就真。」

我：「一陣間Christmas Ball，你同邊個去呀？」

佢：「隔離班果個XXX囉，佢邀我先既。」

我：「Woo！祝你好運。」

之後，我同宇宙用學生會正副主席既身份參加Christmas Ball，成為全場既焦點所在。

雖然天氣有D凍，但係我都著左件露背既舞裙。

條裙係我之前同媽咪一齊行街既時候買既，洗左我七百幾蚊。

推！

我著住件戰衣同宇宙跳舞，跳耐左，真係feel到凍。

之後佢竟然自動除左件外套俾我著住，嗯，真係好溫暖。

跟住我就係度聞男朋友件衫。唔知大家有無呢鋪癮呢？

我聞到有洗衣粉味同少少汗味，但唔知點解我好鍾意聞。

可能係我變態啦，哈哈。

男朋友就好似臭豆腐，佢愈係臭，你就愈係鍾意。

Christmas Ball完左之後，宇宙就送我搭車返屋企。

我：「聽日就係我地一齊既兩週年啦，你諗住點樣慶祝呀？」

宇宙：「你鍾意啦，我地Lunch不如食吉川，夜晚就去安妮餐廳，好唔好？」

我：「好呀。」

翌日，我一起身就去吉川，連早餐都無食。

我地約左一點，但陳汝州成日都遲到，次次都遲幾個字。

話過佢好多次都係咁，不過我已經慣左，所以我都會預佢遲到而遲D出門。

一點三，陳汝州終於都入到黎吉川。

好青春！推

我係餐廳入面招手：「喂，呢度呀。」

宇宙見到我揮手，就坐左落黎。

宇宙：「係咪等左好耐呀？」

我：「唔係呀，一陣之嘛。」

宇宙：「你諗好食咩未呀？」

我：「C餐囉，吉列豬扒拉麵。」

宇宙：「好，等我睇下先呀…」佢拎起餐牌黎睇。

跟住，佢向侍應揮手示意要落單。

宇宙：「一個A餐，一個C餐，兩杯青蘋果綠茶。」

拍拖拍得耐左，就連對方鍾意飲咩食咩都略約知道。

而我地食飯唔係AA制，而係輪流請對方食。

因為我D數學真係太差啦，次次食餐飯都要計下數既話，我覺得太無癮啦。

半個鐘頭之後，我地都食飽啦。

我捧住個肚講：「唉，食完，陣間去邊度好呀？」

宇宙：「不如去濕地公園呀？」

新讀者 推

我問：「天水圍個濕地公園？」

宇宙：「係呀。」之後，我地就搭輕鐵去。

無幾耐就去到售票處，宇宙：「兩張學生飛呀，唔該。」

入到濕地公園，係一個室內既博物館。

我地出左去，第一站就係見鱷魚「貝貝」。

我：「嘩，你睇下佢，都唔識郁既。」

宇宙：「佢郁既話，你又會話好恐怖嫁啦。」

我：「咁你又岩喎，哈哈。」

我地行過木橋，碎步湖上，一覽湖上美景，水天一色。

濕地公園望出去個天空好藍，而旁邊一棟棟白綠色既公屋睇落去都好清新。

係木橋上望住D碧綠色既湖水，我問宇宙一條世紀難題：「如果我同你媽咪同一時間跌落水，你會救邊個先呀？」

宇宙臉有難色，思考了一頓。

宇宙：「我會救呀媽先。」

我：「點解既？」

文呢樓主？
好想睇落去丫！！

樓主！仲有人等緊你出文㗎！
文呢？！！

隔離故，樓豬話要停更

宇宙：「因為我呀媽唔識游水，而你識。」

男人既答案永遠都好現實，但就唔係女人想要既答案。

其實呢條問題好白痴，都唔知邊個發明既。但拎黎問人又幾好笑喎，尤其係見到宇宙個樣臉有難色果時，真係好Cute。

我地行完個湖，去到一間觀景小屋，我一入去就為之著迷。因為裡面睇到個好靚既蘆葦林。

冬天既時候，濕地會有一堆堆既草，上面有金黃色既穗子，後來上網睇先知道果D草原來叫做「蘆葦」。

蘆葦隨風搖擺，就如婀娜多姿既美女，冬天既冷風吹入黎小屋，雖然有D凍，但係都幾清新。

我地沿路影左好多相，但我覺得最靚既都係蘆葦林。

四週既空氣好清新，我地行完室外，就入到室內博物館。

佢有幾個展覽廳，其中一個入面，有D生活係冰天雪地既動物既仿真模型，而佢地都俾人帶上聖誕帽，感覺好有聖誕氣氛。

而另一個展廳，就有D關於濕地生態環境同環保既資訊。

我地行左一段時間，時間過得好快，四點幾鐘，濕地公園準備關門。

之後我地去左買D紀念品，滿載而歸。

好好睇！樓主加油

我地返左去元朗，行左陣街就等食飯啦。

我地去左安妮餐廳，因為呢間鋸扒出名夠大件。

我食食下就係度扭計：「宇宙，我食唔哂呀。」

宇宙：「好，好，我幫你食埋佢。」

唔知點解宇宙食極唔肥，可能係跑步燃燒哂D卡路里掛。

食完飯之後，我就講啦：「拿，呢個係慶祝我地兩週年兼聖誕既禮物。」

宇宙隨即回禮：「我都有預備禮物送俾你。」

我送既係保溫杯，點知拆開宇宙俾我份禮物，竟然都係保溫杯，我地見到D禮物之後就相視而笑。

唔知呢D係咪就叫做心有靈犀一點通呢？

埋左單之後，我地就一齊行街散下步。

夜色裡面既元朗，唔知點解帶有D傷感，可能因為係時候要返屋企啦。

我拖住宇宙隻手，漫無目的咁四週圍行街。

不經不覺，原來我地已經一齊左兩週年，唔知道我地既未來會係點呢？

同宇宙結婚生仔？呢個係我既理想，仲起碼生一仔一女。

樓豬返嚟啦

我問宇宙：「BB，其實你有無諗過幾時會同我結婚呀？」

宇宙：「下？我都唔知喎。可能25歲掛。」

我：「但我地而家先得十六、七歲，咁咪有排挨？」

宇宙：「都係嫁。你以後要成日對住我嫁。」

我扭計咁問：「咁你愛唔愛我呀？」

宇宙：「愛，梗係愛啦。」

我：「但係點解我地一齊咁耐，你都無同我講過『我愛你』呢三隻字既？」

宇宙：「嘩，唔係掛，用中文講呢幾隻字好難頂喎。你唔覺咩？」

我：「哈哈，我都覺得係嫁，聽到都骨痺。但係我都想聽。」

宇宙：「I love you, Bonnie.」

我聽完之後臉都紅哂咁講：「你講多次？」

宇宙：「唔講呀，好肉麻呀。」

我淘氣地說：「喂也，講啦。」跟住我打一打宇宙隻手。

宇宙：「做咩打我喎？衰妹。」

我淘氣地說：「死仔包，講句I love you好難咩？」

宇宙：「也許相愛很難，就難在其實雙方各有各寄望，怎麼辦？」

我：「做咩唱歌喎？」

宇宙：「因為真係好難。」

我：「算，我都唔勉強你啦，你走啦。」我鬆開佢隻手。

宇宙：「I love you.」

我會心一笑咁講：「你講咩話？大聲D？」

宇宙清一清喉嚨再講：「咳咳…I…love…you.」

我：「哈哈，me too。」

宇宙：「咦～好肉麻呀。」

我：「同我拍拖係咁肉麻嫁啦。」

拍拖雖然係一件好肉麻既事，但係其實雙方都好enjoy。

因為對住所愛既人，幾肉麻骨痺既說話都講得出口。

行完街，宇宙就送左我去搭車返屋企。

但係我地每次總係依依不捨，次次都要擁抱一下先上車。

樓主 I love you

可能係我個人缺乏安全感啦，因此每次同宇宙道別，我都凝住有排先會再見臉。所以每次都想好好擁抱一下宇宙。

聖誕過左，考埋試，好快就到農曆新年。

宇宙：「BB，今個新年我去你屋企拜年好唔好呀？」

我：「嘩，唔得呀，屋企人唔知我拍拖嫁，俾佢地知道實砍死我。」

宇宙：「哈，唔係砍死我先岩咩？」

我：「會呀，砍完我咪砍你囉，你仲笑？」

宇宙：「你呀，你準備幾時俾我見你D屋企人呀？」

我：「er…考埋DSE先啦。」

宇宙：「咁你今年黎唔黎我度拜年呀？」

我：「好呀。」

於是乎，我就約左宇宙買少少禮物先上佢屋企。

果日係大年初一，我買左盒金莎朱古力就上門拜訪陳家。

我：「恭喜發財，新年快樂呀。」

宇宙媽咪：「恭喜發財呀，新抱仔，拿，利利是是，收左佢啦。」佢俾左兩封利是我。

我：「多謝呀，祝你青春常駐，身體健康。」

我：「我有份禮物送俾你地嫁。」我遞上盒金莎。

宇宙媽咪：「唔駛咁客氣啦，唔駛買禮物俾我地嫁。」

我：「禮多人不怪，你收左佢啦。」

宇宙媽咪：「咁好啦，你坐低同陳汝州傾下計啦。」

坐低左無耐，有人從房間走出黎，係陳汝州家姐。

佢家姐：「唉也？細佬呀，你女朋友今日著得好靚喎。」

我：「多…多謝。」

佢家姐：「你地慢慢坐啦，我要出街。」

我同宇宙：「好。」

佢家姐著起長靴，就準備出門。
.
字宙係我地學校既男神，而佢家姐個樣都好靚。

可能呢D就係強大既基因啦，咁如果我同宇宙生bb，個bb又會點樣樣呢？

好期待呀，同鍾意既人生bb，係一件好幸福既事黎。

仲記得果陣時興玩Sim3，模擬市民，我係Game入面整左我同宇宙，然後猛咁傳宗接代，生左好多bb。

諗返起真係CLS。

講起Sim3，模擬市民，第一個鎮就叫「日落溪谷」。

我開cheat黎玩，所以有好多錢，可以住間大屋。

然後就將係Game入面同宇宙搭訕既八婆引入房，再放個火爐入去，將佢地燒死。

Game入面有十幾種技能，而體育就係其中一樣，我就將宇宙訓練成運動健將，令佢同現實一樣。

果陣時考完試，放農曆新年假，因為好得閒，所以差唔多日日都有玩Sim3。不過比起打機，同宇宙拍拖先係最開心。

有一次，我同宇宙，仲有李永輝，于夏君一齊打羽毛球。

入到體育館，我地兩pair情侶係度雙打，好講求合拍性。

我企前面，宇宙企後，我打唔到既波都有宇宙可以補救。

唔知點解，宇宙既運動細胞真係好勁，殺波殺到肥輝叫哂救命，令佢係于夏君面前失哂威。

宇宙打波既時候真係好有型，搞到我好似睇波多過打波。

打左一輪，到宇宙同肥輝單打，球技依然係高下立見。

打左幾輪之後，肥輝執波執到垂頭喪氣，就講：「點打呀？大佬。你鋪鋪都贏我喎。」

宇宙：「玩下姐，咁仲繼唔繼續打呀？」

輝：「唔打啦，唔打啦。」佢一邊喘氣一邊講。

跟住就換轉我同于夏君打波啦。我殺佢一球，佢又殺我一球。

結果係不相伯仲，互有輸贏。

正呀😍

放完農曆新年假期，又係新學期既開始啦。

果陣時唔忙，可以日日都著住校服同宇宙拍下拖咁。

有人話，可以著住校服拍拖係一件好幸運而又好幸福既事。

而我亦好感恩有呢種幸運，因為唔係好多人都可以係中學時期同同學拍到拖。

有一日，我地相約左係放學後去戲院睇《笨蛋獎門人》。

我地攜手步入戲院，羨煞旁人。

做學生既好處就係食飯有學生餐，睇戲又有學生飛，價格相宜，幾十蚊就睇到套戲。

但係中五下學期開始，我地都意識到不久既將來就會畢業。

除左無得著住校服拍拖，我地更關注既就係升學前途。

但一向成績麻麻既我，都有自知之明，未必上到大學。

但宇宙唔知由咩時候起，就由本身蠢蠢地既笨蛋變成學霸。

佢仲話佢想讀醫，讀唔到就讀藥劑，再唔得就讀Nursing。

宇宙讀phychembio，間中見住佢著白袍入實驗室做Lab，就諗起佢將來或者會著住醫生袍，做醫生，真係十分帥氣，所以話讀理科就有呢個好處，可以著白袍，真係好靚。

我仲係度FF自己係病人，等宇宙親自醫好我。

身為一個少女，難免有好多不切實際既幻想同憧憬。

而我既Target就係做老師，教中文。

中五果年，係我地學校校慶三十週年。

臨近開放日，學校叫我地中一至中五，每班都整一個攤位遊戲，又或者做班際表演，可以係跳舞或者做舞台劇。

而我地班就揀左攤位遊戲。

我地問學校借左幾把nerf手鎗，再收集一D汽水罐，就整左個玩射擊遊戲既攤位。

而宇宙果班就玩釣魚，用一枝藤條綁住條繩，再綁舊磁石，就當係釣魚竿。而D「魚」就係用膠片整，再用萬字夾整個魚嘴。跟住攞個盆裝住D水，浮下浮下咁「釣魚」。

我地隔離班就用紙皮整左個彈珠台，好似以前係電腦玩既彈珠台咁。

其餘既攤位遊戲有掟波波、猜謎等等。

雖然睇落好似好無聊，但係玩落其實都幾好玩。

玩夠十個攤位，集齊給印仲可以換領小禮物一份。

雖然最後只係拎到個價值十零蚊既記事簿仔，但係都好開心。

年輕人既快樂好純粹，亦好廉價。就算幾蚊雞食杯雪糕都可以樂透半天。

但快樂是有通漲的，小時候吃一粒糖已經可以很開心，但長大了後就只會覺得沒什麼。

那年十六、七歲，在我最青春的時光𥚃，很感激有您在旁。

陳汝州，I love you。

中五下學期中旬，功課作業日益繁重。

宇宙唔係補習就係補課，再唔係就練跑步，根本就無乜時間陪我。所以我每日最期待既就係同佢一齊食Lunch。

可以忙𥚃偷閒見下佢丫嘛。

我地成日都食吉川，再唔係就食痰仔，或者小鍋米線。

星期一三五日宇宙請食飯，二四六我請。

而每次我請既時候，宇宙都拎左我D錢先，等佢埋單，咁樣好睇D，唔駛睇落好似食緊軟飯咁。

仲有一個習慣，就係我地會將一張紙巾撕成一半黎用。

呢個習慣本身係我跟呀媽學既，之後感染到宇宙都係咁。

我諗返起有一次同屋企人係酒樓食飯。

有日飲緊茶，呀哥突然問：「有無紙巾呀？」

我：「拿，俾你。」我隨即交上一張紙巾。

呀媽：「呀仔，你要習慣袋住包紙巾先得架。」

我：「係囉，好男人四寶之一，點可以唔帶？」

呀哥：「咩係好男人四寶呀？」

我：「咪就係紙巾、水、雨遮同外套囉。」

呀哥：「哈，咁呀妹咪係好男人囉，佢成日都帶呢D既。」

呀媽：「咁係因為佢識得照顧自己，你要學下野啦。」

我：「呀哥學到照顧人既話，就唔駛咁耐都無女朋友啦。」

呀哥：「講咩呀你？黃寶靈，咁你又有男朋友咩？」

我被問到要害，只能支吾以對。我：「我…我…我唔想咁快拍拖咋嘛。」

唔通要我係屋企人面前講我同陳汝州拍緊拖咩？咁唔得！

我開始用力去轉移話題：「呀媽，你要唔要紙巾呀？」

呀媽：「好呀。」

果次之後，我都唔敢再寸呀哥無女朋友，因為費事再俾佢個死毒撚反擊。

時間又返返中五下學期中旬既某一日Lunch。

宇宙：「喂，呀b，你諗緊咩呀？」

我：「無呀，我諗起我呀哥D醜事姐。」

宇宙：「咩醜事呀？」

我：「佢呀，升左上小學都仲瀬尿，你話笑死唔笑死？」

宇宙：「下？有咩咁好笑喎？我都試過啦。」

我：「下？真係架？」我估唔到宇宙都係咁。

宇宙：「嗯…」

我：「放心啦，我唔會笑你嫁。」

每次同宇宙食完午飯都會傾談逸事，而我到左今時今日都仲記得佢升左上小學都仲會瀬尿，因為真係好深刻。

唔知你地讀既學校係咪咁呢？我地學校每隔一排就會搞D咩生涯規劃工作坊，測試下自己性格呀，適合D咩工作咁囉。

依稀記得我地玩左個John Holland既職業性向測試，測出黎既結果話我係藝術型喎。

其次，我第二高分既就係社會型，顯示我既性格真係適合做一個中文老師。

我睇完結果既一刻，暗暗地笑，原來我同我既夢想好夾。

過左兩個禮拜，又上另一堂，今次玩既係九型人格測試。

我細心思量咁作答問卷上既每一題，結果顯示我係四號仔。

四號仔，The Individualist，亦解作自我型。

為人多愁善感，又敏感，帶點浪漫而又有藝術傾向。

跟住我問于夏君：「你係咩號碼呀？」

于：「五號呀，思考型。」

嗯，個Test既結果都幾岩，因為于夏君為人冷靜又隨和，又喜歡思考，又鍾意睇書咁樣。

放學之後，我好奇宇宙係邊一類型既性格，就走左去問佢。

我：「宇宙，岩岩咪上完堂九型人格既？你個Test結果係咩呀？」

宇宙：「七號囉。」

七號仔即係享樂型，而宇宙為人樂天、陽光，都幾中呀。

就係因為呢D Test，令我地更加認識自己。

時日如飛，中五暑假就係密集式既補課之下就完結左。

好快就到左我地讀中學既最後一年，中六。

學業黎到公開試既倒數階段，眾人都開始擔心起黎。

包括于夏君同宇宙，而宇宙更因為溫書而放棄跑步。

剛剛開學，宇宙就十分勤力，每日放學都去自修室溫書。

而我既情緒亦被佢帶動，開始為自己既前途焦急。

即使無乜時間拍拖，我都無半句怨言。

因為我知道宇宙係為左我地既將來著想，先至努力現在。

九月既某一日，我地級既數學統測完左。

于夏君：「Hey，Bonnie，岩岩第14題你識唔識做呀？」

我：「下？我…我完全唔識做，空白左喎。」

于：「咁你咪無左十分囉？」

我：「係呀，無計啦，第14題我真係無從入手。」

讀文科既我，數學真係差到無朋友。要入大學既話，數學科最基本要攞到Level 2，但我數學科成績成日都游離係合格邊緣，真係好驚會因為數學唔合格而升唔到大學。

于：「你不如同我一齊去補習啦，聽講Kelvin Chan教得唔錯嫁，你有無興趣呀？」

我：「係咪古代教育果個新晉數學名師呀？」

于：「係呀。」

有人話Math係等於Mental Abuse To Human，我覺得非常之岩，D數學極少可以應用係日常生活，讀黎都唔知為乜。

但係為左升大學，我數學絕對唔可以肥，所以之後我去左試Kelvin Chan既One Day Course，感覺佢教得都唔錯。

於是我就跟于夏君報左Kelvin Chan既數學補習課程。

我有嘗試拉埋宇宙佢一齊補嫁，但係佢話數學好易，操卷操熟左就得，唔駛補習咁話喎。

最後變左我同于夏君，李永輝一齊補數學。

同朋友一齊補習有一個好處，就係時間會過得更加愉快。

雖然係惹人討厭既數學，但係我地都可以一齊奮鬥。

sin cos tan, Maths makes cry.

補習一期五百蚊，四堂，對於當時既我黎講，真係好多錢。

雖然我之後D數學科成績都只係低空飛過，但補習某程度上黎講係買個安心，多過實際作用，呢D錢真係唔洗唔安樂。

我讀中學既時候，有三間大型補習社鼎足而立，三分天下，分別係屈理學校，沙皇教育同古代教育。

三間我都有幫襯過，而我最強果科中文科就補兩家，分別係沙皇教育既首席中文名師袁宵，同屈理學校新晉5**級名師CC Lam。

前者，上佢堂就好似睇棟篤笑咁，但係D笑話間中都幾有意思既，而且D應試技巧都幾多。後者，都係不停學D咩應試技巧，但係得閒就會講一D人生哲理同埋Show下自己既文采，雖然D人話佢講廢話，但係我覺得佢都幾有個人魅力。

仲有十幾篇就完，大家覺得夠喉嗎？

好似有啲急

咁快?????，我覺得個故去左一半炸喎...

已經寫到中五啦 好難寫多一半

咁我拖慢佢黎寫啦

時間去到九月中，17號，于夏君生日既前一日。

突然間收到一個Whatsapp，原來係肥輝send黎：「Bonnie姐姐，今日放學陪我去揀禮物俾夏君bb好唔好呀？」

我話好，之後同宇宙講左聲，就同肥輝約放學後一齊行街。

上完一整日沉悶既課堂，終於可以放學啦。

不過今次要對住既人係李永輝，真係無佢修。

我地步出學校門口，我就問：「喂，你諗好送咩俾于夏君未呀？」

輝：「梗係未啦，諗到就唔駛搵你啦。」

我：「咁我地去邊度好呀？」

輝：「去千色丫。」

於是我地就走左千色廣場搵精品店買生日禮物俾于夏君。

輝：「丫，你覺得夏君bb會鍾意咩禮物呢？」

我：「我點知呀？你又唔問下佢？」

輝：「咁都要問就無意思啦，我想俾個驚喜佢呀。」

我地行上四樓，好多野睇，除左精品果D，仲有實用既野。

突然間，有個sales走過黎同我講：「小姐，同男朋友行街買野呢？」

肥輝即刻目瞪口呆咁話：「下？我地唔係男女朋友黎喎。」

我：「我地邊忽似男女朋友喎？你搞錯左啦。」

sales：「Sorry呀，係我搞錯左。」跟住sales尷尷尬尬地走開左。

行左陣我就話啦：「點睇我都唔會同你個肥仔一齊啦。」

輝：「你就肥！死肥婆！」

我突然停低腳步，黑哂臉，神色凝重咁講：「肥？你話邊個死肥婆話？你夠膽講多次？！」

肥輝見到之後即刻笠水，個樣就好似有一滴汗個emoji咁。

輝：「對唔住，寶靈姐姐，係我講錯野，我係超級大肥仔。」

佢講完仲掌自己嘴兩野，驚死我嬲左佢。

我：「算你啦，本宮饒恕你。」

輝：「謝娘娘。」佢仲抱手向我低頭。

我：「都唔知點解于夏君會鍾意你呢個死肥仔。」

輝：「我地揀左禮物先啦，姐姐。」

我：「無你修。」

我見到一盒「種植」水晶既精品，即刻雙眼發光。

我拎起佢就講：「呢個正呀，可以整你地既愛情結晶品出黎。」

輝：「OK喎，夠哂浪漫，水晶又靚。」

我：「多謝我啦，叫聲姐姐先。」

輝：「明明我仲大過你，叫咩姐姐喎？」

我：「我叫你叫就叫啦。」

輝：「係既，寶靈姐姐。」

我：「不如我地上契做姐妹囉？」

輝：「下？咁突然？」

我：「係呀，我本身都無妹妹，不如我做姐姐，你做妹。」

輝：「但我係男仔黎喎，點做契妹呀？」

我：「咁…咁如果你要自認做契弟既，我都吹你唔漲既。」

輝：「好啦好啦，我做妹妹。」

我：「乖。」

買完野，我地行左陣街就各自各返屋企。

※※※※※※※

9月18號，終於都到左于夏君生日。

我地約左係放學之後，去有蓋操場食蛋糕。

我地一班friend底：「Happy birthday to you！x4」

唱完生日歌，就大聲叫「生日快樂」。

肥輝好犀利，準備左蠟燭同打火機，等于夏君可以吹蠟燭許願。

不過未吹蠟燭之前，于夏君就拎住個蛋糕影即影即有。

原來不知不覺間，我地已經十七歲，仲互相認識左五年多。

如果無佢地既存在，我諗我既中學生涯一定會好貧乏。

尤其係于夏君，係我失去左劉曉晴之後，佢就係我既best friend。

《關於少女的故事》去到呢度已經接近尾聲，而家將會進入結局篇。大約仲有十篇就完，多謝大家既閱讀。

（結局篇1）

好快就到左中秋節。

約左宇宙，去佢屋企提早食飯做節，五點幾就食飯啦。

伯母：「黎啦，食隻雞髀。」她說罷就將雞腿夾給我。

我：「多謝。」

有人話，請食雞髀即係代表對方家長已經認同左你。

我諗都係啦，次次約埋宇宙既屋企人，佢地都勁客氣。

仲猛咁塞D野俾我食，明明我已經話飽，佢地都唔罷休。

結果仲塞左袋楊桃俾我，叫我拎返屋企食。

六點半左右就返到屋企，呀媽仲問：「嘩，你係邊度買D楊桃返黎嫁？咁靚既。」

無幾耐就開台食飯，但我淨係望住D飯已經好飽。

媽：「喂，做咩唔食飯呀？你食左野呀？」

我：「err...係呀，岩岩先食左個麥當勞。」

我講麥當勞都只係一個大話，去掩飾我去宇宙屋企食飯。

媽：「都叫左你唔好食埋D咁唔健康既野嫁啦。」

媽：「而家曬哂D飯，你話點算啦？一係我雪凍佢，你聽日再整返熱食啦。」

我：「好。」

（結局篇2）

十月，每年一度既陸運會又到左。

宇宙今年無練跑步，只係將時間放係學業上。

但係佢都報左100米、200米同800米田徑賽跑。

點知跑100米就輸左俾個後輩同學，只係拎到銀牌。

跑200米就拎到金牌，但係最後整傷左隻腳，參加唔到800米既賽跑。

宇宙返返黎看台，黃社既Area。索哂氣咁同我講：「呀B，對唔住呀，今次拎唔到三個金牌俾你。」

我就話：「唔緊要啦，你成日都拎金牌，今次拎個銀牌咪特別有意思囉，而且呀，個銀牌都幾靚丫。」

我地學校有個傳統，就係陸運會既最後一日，中六既同學仔都要係田徑場上跑幾圈，呢個活動叫做「畢業跑」喎。

全場播起音樂，係Twins既《幼稚園》：

不要走 大鐘即使敲響 你別放開手
成年後 什麼都不可再 有成人遷就
不要走 前去在人群內 會磨鍊到夠
可見將來 日子總會有 順逆流
不過此時 獲得的愛顧 無私愛顧 未夠

……

果日係我地最後一次陸運會，所以影左好多相同即影即有。

記憶始終會淡忘，照片終歸會褪色。但我會永遠咁愛宇宙。

宇宙彎低腰，然後我跳上去佢背脊，俾佢好似咩書包咁咩起我。

（結局篇3）

宇宙咩住我講：「嘩，好重呀……」

我拍佢個頭：「死仔包，又話我肥。」

「咔嚓」！于夏君幫我地用即影即有相機影相。

之後我地仲影左D古怪pose同騎呢表情既相。

但每一張相都係珍貴既，因為可以證明我們曾經咁青春過。

※※※※※※※

有一日，補Kelvin Chan既Maths堂，三連位俾人坐哂。

於是肥輝就同于夏君一齊坐我前面，我自己一個坐。

點知就有個毒男坐左埋黎，睇佢一身校服，應該係隔離中學既。

上上下堂，佢寫左張紙仔俾我，上面寫住：「可唔可以做個朋友呀？」咁啦。

跟手我就寫左幾隻字回覆佢：「我有男朋友嫁啦。」

佢睇完之後無幾耐，就紅都臉哂咁帶埋個袋走人。

睇黎佢係用盡勇氣，先敢俾張紙我，而家失敗左先逃走。

課堂上到一半都未有就走左，我都替佢感到肉赤。

不過，如果我唔係斬釘截鐵咁做，俾假希望佢咪仲慘？

※※※※※※※

（結局篇4）

十月尾，秋季旅行。

我地最後一次學校旅行，就係全級去「海馬公園」。

但係我細膽又畏高，又怕離心力，所以唔敢玩機動遊戲。

而宇宙就唯有傻更更咁陪我睇動物、睇魚，睇海豚。

去到澳洲館，我地見到袋鼠同樹熊。

我就話啦：「你睇下，果隻樹熊幾似你呀。」

宇宙隨即整左一個「唔撚係掛？」既表情，真係笑死我。

我地之後又去左睇白狐、熊貓、金魚、海狗同海豚。

最後去水母館，入面五彩繽紛既燈光映照住半透明既水母。

昏暗既場內非常浪漫，我同宇宙手牽手，四目交投。

宇宙同我情不自禁地接起吻黎，若無旁人咁放閃光彈。

杜學禮：「嘩！兒童不宜呀！」，跟住掩住Summer對眼。

Summer撥開杜學禮隻手，睇一睇就話：「嘩，好閃喎！」

我：「係啦，一陣間我地唔跟車走，留係度玩Halloween，你地join唔join呀？」

Summer：「好呀，我都未玩過Halloween。」

我：「你地會唔會好驚嫁？」

杜學禮：「未驚過，玩咪玩囉。」

我真係由第一篇開始追終於就黎結局
利申都係雞地大